var words = 
[
    {
        "question": "آزَرَ",
        "answer": "Azar",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 2,
        "tlit": "āzara",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "آزَر",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آزَر",
        "waznEnglish": "Azar",
        "waznTlit": "āzar",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīmu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُرِي إِبْرَاهِيمَ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(to) Ibrahim",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُجَّتُنَا آتَيْنَاهَا إِبْرَاهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim ",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " دِينًا قِيَمًا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِبِلِ",
        "answer": "the camels",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 8,
        "tlit": "l-ibili",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْإِبِلِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْبَقَرِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "أ ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِبِل",
        "waznEnglish": "camels",
        "waznTlit": "ibil",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَائِهِمْ",
        "answer": "their fathers",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāihim",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آبَائِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ وَإِخْوَانِهِمْ وَاجْتَبَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاؤُكُمْ",
        "answer": "your forefathers",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāukum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَعُلِّمْتُمْ مَا لَمْ تَعْلَمُوا أَنْتُمْ وَلَا آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا وَلَا آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيهِمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمْ",
        "answer": "will come to them",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا وَأُوذُوا حَتَّىٰ أَتَاهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "so that you bring to them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاكُمْ",
        "answer": "(there) came to you",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَتْكُمُ",
        "answer": "(there) came to you",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atatkumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيكُمْ",
        "answer": "to bring [back] to you",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاكُمْ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتِنَا",
        "answer": " Come to us. ",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " حَيْرَانَ لَهُ أَصْحَابٌ يَدْعُونَهُ إِلَى الْهُدَى ائْتِنَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِكُمْ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatikum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمُ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَ بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِي",
        "answer": "(when) comes",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمُ",
        "answer": "We have given them",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "they were given",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً فَإِذَا هُمْ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهَا",
        "answer": "We gave it",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُجَّتُنَا آتَيْنَاهَا إِبْرَاهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمُ",
        "answer": "We gave them",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمُ",
        "answer": "We gave them",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُؤْتَىٰ",
        "answer": "we are given",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتِيَ",
        "answer": "was given",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtiya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاكُمْ",
        "answer": "He has given you",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَبْلُوَكُمْ فِي مَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآتٍ",
        "answer": "(is) sure to come",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātin",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَا تُوعَدُونَ لَآتٍ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِثْمِ",
        "answer": "[the] sins",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "l-ith'mi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا ظَاهِرَ الْإِثْمِ وَبَاطِنَهُ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِثْمَ",
        "answer": "[the] sin",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "l-ith'ma",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْسِبُونَ الْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا يَقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "any reward",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَّلْتَ",
        "answer": "You appointed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajjalta",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَّلَ",
        "waznEnglish": "to appoint",
        "waznTlit": "ajjala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلًا",
        "answer": "a term ",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalan",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجَلٌ",
        "answer": "and a term",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "wa-ajalun",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٌ",
        "answer": "(the) term",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalun",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰ أَجَلٌ مُسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلَنَا",
        "answer": "our term",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalanā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدَكُمُ",
        "answer": "(to) anyone of you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadakumu",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "then We seized them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhnāhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "We seized them",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnāhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً فَإِذَا هُمْ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "took away",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْخَذْ",
        "answer": "will it be taken",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yu'khadh",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَا يُؤْخَذْ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَّخِذُ",
        "answer": "I (should) take",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "attakhidhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَتَّخِذُ",
        "answer": "Do you take",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "atattakhidhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "(of) another",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آخَرِينَ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākharīna",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ اللَّهِ آلِهَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آخَرِينَ",
        "answer": "other",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākharīna",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَمَا أَنْشَأَكُمْ مِنْ ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ آخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ يُؤْمِنُونَ بِهِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ وَهُمْ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةُ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiratu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَلدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِخْوَانِهِمْ",
        "answer": "and their brothers ",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-ikh'wānihim",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آبَائِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ وَإِخْوَانِهِمْ وَاجْتَبَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَى النَّارِ فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَنُرَدُّ عَلَىٰ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوكَ يُجَادِلُونَكَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ الَّذِينَ يَخُوضُونَ فِي آيَاتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " انْظُرُوا إِلَىٰ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَيَنْعِهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَا إِذَا جَاءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَتْهُمْ آيَةٌ قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and then",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً فَإِذَا هُمْ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Surprise particle)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَتَّبِعُ أَهْوَاءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَانِهِمْ",
        "answer": "their ears",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānihim",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُوذُوا",
        "answer": "and they were harmed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "waūdhū",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا وَأُوذُوا",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَفِي الْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَا حَبَّةٍ فِي ظُلُمَاتِ الْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كَالَّذِي اسْتَهْوَتْهُ الشَّيَاطِينُ فِي الْأَرْضِ حَيْرَانَ لَهُ أَصْحَابٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُرِي إِبْرَاهِيمَ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَدِيعُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِعْ أَكْثَرَ مَنْ فِي الْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ الْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْحَاقَ",
        "answer": "Isaac",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "And Ishmael",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "wa-is'māʿīla",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْفَكُونَ",
        "answer": "are you deluded",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "tu'fakūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَلَ",
        "answer": "it set",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 53,
        "tlit": "afala",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَبِّي فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَا أُحِبُّ الْآفِلِينَ",
        "rootWord": "أ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَلَ",
        "waznEnglish": "to set",
        "waznTlit": "afala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَلَ",
        "answer": "it set",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 53,
        "tlit": "afala",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ",
        "rootWord": "أ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَلَ",
        "waznEnglish": "to set",
        "waznTlit": "afala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَلَتْ",
        "answer": "it set",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 53,
        "tlit": "afalat",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَتْ قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَلَ",
        "waznEnglish": "to set",
        "waznTlit": "afala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآفِلِينَ",
        "answer": "the ones that set",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 53,
        "tlit": "l-āfilīna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَبِّي فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَا أُحِبُّ الْآفِلِينَ",
        "rootWord": "أ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَافِلِين",
        "waznEnglish": "that ones that set",
        "waznTlit": "āfilīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكُلُوا",
        "answer": "So eat",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُ لَفِسْقٌ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُكُلُهُ",
        "answer": "(are) its taste",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "ukuluhu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالنَّخْلَ وَالزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُ وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكُل",
        "waznEnglish": "harvest, produce",
        "waznTlit": "ukul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُهْلِكُونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ إِنِّي مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْقُطُ مِنْ وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَلَا حَبَّةٍ فِي ظُلُمَاتِ الْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنْفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "unless",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ رَبِّي شَيْئًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اتَّبِعْ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "unless",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقَدْ فَصَّلَ لَكُمْ مَا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا اضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ وَالْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those (to) whom",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَلدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "what",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُ لَيَحْزُنُكَ الَّذِي يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ الَّذِينَ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "[those] who",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ بِاللَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ الَّذِينَ يَخُوضُونَ فِي آيَاتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) ones who",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أُبْسِلُوا بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالَّذِي",
        "answer": "Like the one",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَالَّذِي اسْتَهْوَتْهُ الشَّيَاطِينُ فِي الْأَرْضِ حَيْرَانَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَاتَّقُوهُ وَهُوَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِي",
        "answer": "to the One Who",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يَلْبِسُوا إِيمَانَهُمْ بِظُلْمٍ أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) ones whom",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) ones whom",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَى اللَّهُ فَبِهُدَاهُمُ اقْتَدِهْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَالَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَاءَكُمُ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those (to) whom",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْسِبُونَ الْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا يَقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ اللَّهُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا كُلَّ ذِي ظُفُرٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّتِي",
        "answer": "with that",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "(there are) gods",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ اللَّهِ آلِهَةً أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَإِنَّنِي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is the) god",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "(as) gods",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اتَّبِعْ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "1016",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1017",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَفِي الْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "To Allah",
        "pcklId": "1018",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1019",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1020",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1021",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1022",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ اللَّهِ آلِهَةً أُخْرَىٰ قُلْ لَا أَشْهَدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1023",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1024",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(with) Allah",
        "pcklId": "1025",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1026",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ الظَّالِمِينَ بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1027",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ أَتَاهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1028",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى الْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1029",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1030",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1031",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَنْ يَشَإِ اللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَنْ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1032",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(than) Allah",
        "pcklId": "1033",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "1034",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1035",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1036",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1037",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1038",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1039",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنْ بَيْنِنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1040",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِالشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1041",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1042",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1043",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1044",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ أَلَا لَهُ الْحُكْمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1045",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُنَجِّيكُمْ مِنْهَا وَمِنْ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1046",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهَا مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1047",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1048",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَنُرَدُّ عَلَىٰ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1049",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ هُوَ الْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1050",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَحَاجَّهُ قَوْمُهُ قَالَ أَتُحَاجُّونِّي فِي اللَّهِ وَقَدْ هَدَانِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1051",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1052",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1053",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَى اللَّهُ فَبِهُدَاهُمُ اقْتَدِهْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1054",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1055",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (revealed it)",
        "pcklId": "1056",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِي خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1057",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1058",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1059",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1060",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1061",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمُخْرِجُ الْمَيِّتِ مِنَ الْحَيِّ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1062",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ الْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1063",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1064",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكُوا وَمَا جَعَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1065",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1066",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "1067",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1068",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1069",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1070",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1071",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِعْ أَكْثَرَ مَنْ فِي الْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1072",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1073",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1074",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُ لَفِسْقٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1075",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1076",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُ سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1077",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1078",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1079",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ اللَّهُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1080",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1081",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ الْحَرْثِ وَالْأَنْعَامِ نَصِيبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1082",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَائِنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1083",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لِشُرَكَائِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "for Allah",
        "pcklId": "1084",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1085",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1086",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا افْتِرَاءً عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah ",
        "pcklId": "1087",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ وَحَرَّمُوا مَا رَزَقَهُمُ اللَّهُ افْتِرَاءً عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1088",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَحَرَّمُوا مَا رَزَقَهُمُ اللَّهُ افْتِرَاءً عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1089",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1090",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1091",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1092",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1093",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1094",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا وَلَا آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلِلَّهِ",
        "answer": "With Allah",
        "pcklId": "1095",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "falillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1096",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1097",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1098",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَبِعَهْدِ اللَّهِ أَوْفُوا ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1099",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَّبَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1100",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُمْ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(are) for Allah",
        "pcklId": "1101",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1102",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "on",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَيَّ هَٰذَا الْقُرْآنُ لِأُنْذِرَكُمْ بِهِ وَمَنْ بَلَغَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا فَرَّطْنَا فِي الْكِتَابِ مِنْ شَيْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "upon Him",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِنْ شَاءَ وَتَنْسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰ أَجَلٌ مُسَمًّى ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَهُ أَصْحَابٌ يَدْعُونَهُ إِلَى الْهُدَى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَاتَّقُوهُ وَهُوَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاجْتَبَيْنَاهُمْ وَهَدَيْنَاهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " انْظُرُوا إِلَىٰ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَيَنْعِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اتَّبِعْ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمُ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhimu",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَا إِلَيْهِمُ الْمَلَائِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ الْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمُ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumu",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَقَدْ فَصَّلَ لَكُمْ مَا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا اضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الشَّيَاطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰ أَوْلِيَائِهِمْ لِيُجَادِلُوكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لِشُرَكَائِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "[to]",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُمْ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلْيَاسَ",
        "answer": "and Elijah ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 64,
        "tlit": "wa-il'yāsa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "إِلْيَاس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِلْيَاس",
        "waznEnglish": "Elijah",
        "waznTlit": "il'yās",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْيَسَعَ",
        "answer": "and Elisha",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 65,
        "tlit": "wal-yasaʿa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ٱلْيَسَعَ",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "ٱلْيَسَعَ",
        "waznEnglish": "Elisha",
        "waznTlit": "al'yasaʿa",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "or what",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "or what",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمِرْتُ",
        "answer": "[I] am commanded",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'tu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْنَا",
        "answer": "and we have been commanded",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'nā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ هُوَ الْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمِرْتُ",
        "answer": "I have been commanded",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'tu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَا شَرِيكَ لَهُ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنْزَلْنَا مَلَكًا لَقُضِيَ الْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرُهُمْ",
        "answer": "their affair",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amruhum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُمْ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّ",
        "answer": "(the) mother",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umma",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَمٌ",
        "answer": "(are) communities",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَمٍ",
        "answer": "nations",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "community",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "will they believe",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوكَ يُجَادِلُونَكَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ آمَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يَلْبِسُوا إِيمَانَهُمْ بِظُلْمٍ أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَالَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يُؤْمِنُونَ بِهِ وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "(who) believe",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكُمْ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيُؤْمِنُنَّ",
        "answer": "they would surely believe",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "layu'minunna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they will believe",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَا إِذَا جَاءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُ أَفْئِدَتَهُمْ وَأَبْصَارَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا بِهِ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُؤْمِنُوا",
        "answer": "to believe",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "liyu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُؤْمِنَ",
        "answer": "we will believe",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "nu'mina",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ اللَّهُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَعَلَّهُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَتْ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanat",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْأَمْنِ",
        "answer": "to security",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-amni",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَيُّ الْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِالْأَمْنِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْنُ",
        "answer": "(is) the security",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amnu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يَلْبِسُوا إِيمَانَهُمْ بِظُلْمٍ أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانَهُمْ",
        "answer": "their belief",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānahum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يَلْبِسُوا إِيمَانَهُمْ بِظُلْمٍ أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانُهَا",
        "answer": "its faith",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānuhā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانِهَا",
        "answer": "its faith",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānihā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " أَوْ كَسَبَتْ فِي إِيمَانِهَا خَيْرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِآيَاتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُنْثَيَيْنِ",
        "answer": "the two females",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "l-unthayayni",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَيَيْن",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthayayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُنْثَيَيْنِ",
        "answer": "(of) the two females",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "l-unthayayni",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ نَبِّئُونِي بِعِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَيَيْن",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthayayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُنْثَيَيْنِ",
        "answer": "the two females",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "l-unthayayni",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَيَيْن",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthayayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُنْثَيَيْنِ",
        "answer": "(of) the two females",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "l-unthayayni",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَيَيْن",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthayayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسِ",
        "answer": "(from) the mankind",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسِ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالَ أَوْلِيَاؤُهُمْ مِنَ الْإِنْسِ رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِنْسِ",
        "answer": "and [the] men",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "wal-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "so how",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلُهَا",
        "answer": "while their people",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahluhā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلُ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwalu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا شَرِيكَ لَهُ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَادَىٰ كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُ أَفْئِدَتَهُمْ وَأَبْصَارَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا بِهِ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "any sign",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "sign",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِآيَاتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ الظَّالِمِينَ بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "[in] Our Verses",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ الَّذِينَ يَخُوضُونَ فِي آيَاتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 48,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَنْ آيَاتِهِ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "(are) signs",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكُمْ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ وَلِيَقُولُوا دَرَسْتَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتُ",
        "answer": "the signs",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِهِ",
        "answer": "in His Verses ",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَتْهُمْ آيَةٌ قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "[with] (the) Verses",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَّبَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِيَ بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basunā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسَ",
        "answer": "violence",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيُذِيقَ بَعْضَكُمْ بَأْسَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُهُ",
        "answer": "His wrath",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basuhu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُ عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسَنَا",
        "answer": "Our wrath",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basanā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَأْسَاءِ",
        "answer": "with adversity",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bil-basāi",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْسَآء",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "basā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and in the sea",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدِيعُ",
        "answer": "Originator",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 105,
        "tlit": "badīʿu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " بَدِيعُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ",
        "rootWord": "ب د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدِيع",
        "waznEnglish": "they innovated ",
        "waznTlit": "badīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَدِّلَ",
        "answer": "one (can) alter",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "mubaddila",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ وَلَقَدْ جَاءَكَ مِنْ نَبَإِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَدِّل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "mubaddil",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَدِّلَ",
        "answer": "one can change",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "mubaddila",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَدِّل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "mubaddil",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَا",
        "answer": "became manifest",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "badā",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ بَدَا لَهُمْ مَا كَانُوا يُخْفُونَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْدُونَهَا",
        "answer": "you disclose (some of) it",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "tub'dūnahā",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " تَجْعَلُونَهُ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "free",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَإِنَّنِي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "free",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَتْ قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَمَا تَسْقُطُ مِنْ وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "(of) the land",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "(of) the land",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَارَكٌ",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Adjective)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَارَكٌ",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ فَاتَّبِعُوهُ وَاتَّقُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Adjective)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَازِغًا",
        "answer": "rising",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 121,
        "tlit": "bāzighan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ب ز غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَازِغ",
        "waznEnglish": "rising",
        "waznTlit": "bāzigh",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَازِغَةً",
        "answer": "rising",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 121,
        "tlit": "bāzighatan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّي هَٰذَا أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ب ز غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَازِغَة",
        "waznEnglish": "rising",
        "waznTlit": "bāzighat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَاسِطُو",
        "answer": "(are) stretching out",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "bāsiṭū",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ بَاسِطُو أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوا أَنْفُسَكُمُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰسِط",
        "waznEnglish": "and grants abundance",
        "waznTlit": "bāsiṭ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْسَلَ",
        "answer": "is given up to destruction",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 126,
        "tlit": "tub'sala",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ بِهِ أَنْ تُبْسَلَ نَفْسٌ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ب س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب س ل",
        "waznEnglish": "to give up to destruction",
        "waznTlit": "bā sīn lām",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُبْسِلُوا",
        "answer": "are given to destruction",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 126,
        "tlit": "ub'silū",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أُبْسِلُوا بِمَا كَسَبُوا لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ",
        "rootWord": "ب س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب س ل",
        "waznEnglish": "to give up to destruction",
        "waznTlit": "bā sīn lām",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٍ",
        "answer": "a human being",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharin",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَشِّرِينَ",
        "answer": "(as) bearer of glad tidings",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "mubashirīna",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْصَرَ",
        "answer": "sees",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣara",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ عَمِيَ فَعَلَيْهَا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْصَارَكُمْ",
        "answer": "and your sight",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wa-abṣārakum",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارُ",
        "answer": "the visions",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا تُدْرِكُهُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارَ",
        "answer": "(all) the vision",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāra",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُدْرِكُ الْأَبْصَارَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَبْصَارَهُمْ",
        "answer": "and their sights",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wa-abṣārahum",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُ أَفْئِدَتَهُمْ وَأَبْصَارَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا بِهِ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَصِيرُ",
        "answer": "and the seeing one",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-baṣīru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصَائِرُ",
        "answer": "enlightenment",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣāiru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمْ بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِيرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَطَنَ",
        "answer": "(is) concealed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "baṭana",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَنَ",
        "waznEnglish": "to be concealed",
        "waznTlit": "baṭana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُطُونِ",
        "answer": "(the) wombs",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūni",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا فِي بُطُونِ هَٰذِهِ الْأَنْعَامِ خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَاطِنَهُ",
        "answer": "and the secret",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "wabāṭinahu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا ظَاهِرَ الْإِثْمِ وَبَاطِنَهُ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاطِن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "bāṭin",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثُهُمُ",
        "answer": "will resurrect them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathuhumu",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثُكُمْ",
        "answer": "He raises you up",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathukum",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰ أَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثَ",
        "answer": "send",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿatha",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَبْعُوثِينَ",
        "answer": "(will be) resurrected",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "bimabʿūthīna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّبْعُوثُون",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "mabʿūthūn",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after it",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِكُمْ",
        "answer": "after you",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdikum",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنْ بَعْدِكُمْ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يُنْسِيَنَّكَ الشَّيْطَانُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَنُرَدُّ عَلَىٰ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لِيَقُولُوا أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "with others",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لِيَقُولُوا أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍakum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُمْ بَأْسَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "(of) others",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُمْ بَأْسَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُنَا",
        "answer": "some of us",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍunā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "by others",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some (of)",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّي بَعْضَ الظَّالِمِينَ بَعْضًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "(to) others",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّي بَعْضَ الظَّالِمِينَ بَعْضًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُ",
        "answer": "some (of)",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ أَوْ يَأْتِيَ بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُ",
        "answer": "some (of)",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍakum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَبْلُوَكُمْ فِي مَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَبْلُوَكُمْ فِي مَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً فَإِذَا هُمْ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْغِي",
        "answer": "I (should) seek",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "abghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْتَغِيَ",
        "answer": "seek",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabtaghiya",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْتَغِي",
        "answer": "I seek",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "abtaghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَغْيِهِمْ",
        "answer": "for their rebellion",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "bibaghyihim",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَاغٍ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "bāghin",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاغ",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "bāgh",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَقَرِ",
        "answer": "the cows",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 147,
        "tlit": "l-baqari",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْإِبِلِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْبَقَرِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ب ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَقَر",
        "waznEnglish": "[the] cows",
        "waznTlit": "baqar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَقَرِ",
        "answer": "the cows",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 147,
        "tlit": "l-baqari",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ وَالْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا",
        "rootWord": "ب ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَقَر",
        "waznEnglish": "[the] cows",
        "waznTlit": "baqar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبُكْمٌ",
        "answer": "and dumb",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 152,
        "tlit": "wabuk'mun",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "ب ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ك م",
        "waznEnglish": "dumb",
        "waznTlit": "bā kāf mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْلِسُونَ",
        "answer": "(were) dumbfounded",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 155,
        "tlit": "mub'lisūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً فَإِذَا هُمْ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ب ل س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْلِسُون",
        "waznEnglish": "will (be in) despair",
        "waznTlit": "mub'lisūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "it reaches",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَيَّ هَٰذَا الْقُرْآنُ لِأُنْذِرَكُمْ بِهِ وَمَنْ بَلَغَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَلَغْنَا",
        "answer": "and we have reached",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "wabalaghnā",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْلُغَ",
        "answer": "he reaches",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yablugha",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَالِغَةُ",
        "answer": "the conclusive",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-bālighatu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰلِغَة",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "bālighat",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَبْلُوَكُمْ",
        "answer": "so that He may test you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "liyabluwakum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَبْلُوَكُمْ فِي مَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَهُمُ",
        "answer": "their sons",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāahumu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَنَاتٍ",
        "answer": "and daughters",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanātin",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِينَ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banīna",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ الْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْوَابَ",
        "answer": "gates",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwāba",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَابَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِنُبَيِّنَهُ",
        "answer": "and that We (may) make it clear",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "walinubayyinahu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِيَقُولُوا دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَسْتَبِينَ",
        "answer": "so that becomes manifest",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "walitastabīna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْتَبِينَ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "tastabīna",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(came) before",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " لَقَدْ تَقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنْكُمْ مَا كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِنَا",
        "answer": "among us",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayninā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنْ بَيْنِنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٍ",
        "answer": "clear proof",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَكَذَّبْتُمْ بِهِ مَا عِنْدِي",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٌ",
        "answer": "clear proofs",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "(the) clear",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَنْ يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُ وَذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "Clear",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكَ وَقَوْمَكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "open",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعُ",
        "answer": "(do) I follow",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ إِنِّي مَلَكٌ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعُ",
        "answer": "I follow",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَتَّبِعُ أَهْوَاءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبِعْ",
        "answer": "Follow",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿ",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اتَّبِعْ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُونَ",
        "answer": "they follow",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūna",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُونَ",
        "answer": "you follow",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿūna",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعْ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿ",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعُوهُ",
        "answer": "so follow it",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿūhu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ هَٰذَا صِرَاطِي مُسْتَقِيمًا فَاتَّبِعُوهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا السُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعُوهُ",
        "answer": "so follow it",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿūhu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ فَاتَّبِعُوهُ وَاتَّقُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهِمْ",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihim",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَنْهَارَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِ",
        "answer": "beneath",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥti",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ أَوْ مِنْ تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَكْتُمْ",
        "answer": "and you have left",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "wataraktum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَرَكْتُمْ مَا خَوَّلْنَاكُمْ وَرَاءَ ظُهُورِكُمْ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتْلُ",
        "answer": "I will recite",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "atlu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَمَّتْ",
        "answer": "And (has been) fulfilled",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "watammat",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَّ",
        "waznEnglish": "to be fulfilled, to be completed",
        "waznTlit": "tamma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَامًا",
        "answer": "completing (Our Favor)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "tamāman",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَام",
        "waznEnglish": "And (has been) fulfilled",
        "waznTlit": "tamām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَابَ",
        "answer": "repents",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tāba",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثْمَرَ",
        "answer": "it bears fruit",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "athmara",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " انْظُرُوا إِلَىٰ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَيَنْعِهِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثْمَرَ",
        "waznEnglish": "to bear fruit",
        "waznTlit": "athmara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثْمَرَ",
        "answer": "it bears fruit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "athmara",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثْمَرَ",
        "waznEnglish": "to bear fruit",
        "waznTlit": "athmara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَرِهِ",
        "answer": "its fruit",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarihi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " انْظُرُوا إِلَىٰ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَيَنْعِهِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَر",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَرِهِ",
        "answer": "its fruit",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarihi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَر",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَانِيَةَ",
        "answer": "Eight",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamāniyata",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ مِنَ الضَّأْنِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْمَعْزِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَٰنِيَة",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thamāniyat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ مِنَ الضَّأْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْمَعْزِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْإِبِلِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْوَاكُمْ",
        "answer": "(is) your abode",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwākum",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاجْتَبَيْنَاهُمْ",
        "answer": "and We chose them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "wa-ij'tabaynāhum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاجْتَبَيْنَاهُمْ وَهَدَيْنَاهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُونَ",
        "answer": "they reject",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ الظَّالِمِينَ بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَكَ",
        "answer": "and argue with you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūnaka",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوكَ يُجَادِلُونَكَ يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُجَادِلُوكُمْ",
        "answer": "so that they dispute with you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "liyujādilūkum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الشَّيَاطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰ أَوْلِيَائِهِمْ لِيُجَادِلُوكُمْ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَرَحْتُمْ",
        "answer": "you committed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 235,
        "tlit": "jaraḥtum",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ بِاللَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ج ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَحْ",
        "waznEnglish": "to commit",
        "waznTlit": "jaraḥ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَمُوا",
        "answer": "committed crimes",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "ajramū",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْرَمُ",
        "waznEnglish": "to commit crime",
        "waznTlit": "ajramu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(of) the criminals",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِيهَا",
        "answer": "(of) its criminals",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīhā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِي كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَابِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(who are) criminals",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُ عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَنْهَارَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمْ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We reward",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you will be recompensed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُجْزَوْنَ",
        "answer": "they will be recompensed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "sayuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْسِبُونَ الْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا يَقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَجْزِيهِمْ",
        "answer": "He will recompense them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "sayajzīhim",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ بِمَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَجْزِيهِمْ",
        "answer": "He will recompense them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "sayajzīhim",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَيْنَاهُمْ",
        "answer": "(is) their recompense",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazaynāhum",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ جَزَيْنَاهُمْ بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَجْزِي",
        "answer": "We will recompense",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "sanajzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجْزَىٰ",
        "answer": "he will be recompensed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yuj'zā",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ وَالنُّورَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَنْهَارَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُ",
        "answer": "We had made him",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَعَلْنَاهُ مَلَكًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَجَعَلْنَاهُ",
        "answer": "certainly We (would) have made him",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajaʿalnāhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَاهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِمْ مَا يَلْبِسُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "but We have placed",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْهُ",
        "answer": "He places him",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَنْ يَشَإِ اللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَنْ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْعَلُونَهُ",
        "answer": "You make it",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalūnahu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " تَجْعَلُونَهُ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and He has made",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "And they make",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ الْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاكَ",
        "answer": "We have made you",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāka",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكُوا وَمَا جَعَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We made",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We placed",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِي كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَابِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُ",
        "answer": "He places",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلْ",
        "answer": "He makes",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُ",
        "answer": "places",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ اللَّهُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "And they assign",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ الْحَرْثِ وَالْأَنْعَامِ نَصِيبًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَكُمْ",
        "answer": "(has) made you",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalakum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَجْمَعَنَّكُمْ",
        "answer": "Surely He will assemble you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "layajmaʿannakum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَجَمَعَهُمْ",
        "answer": "surely He (would) have gathered them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "lajamaʿahum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى الْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِجَنَاحَيْهِ",
        "answer": "with its wings ",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "bijanāḥayhi",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "janāḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّ",
        "answer": "covered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "janna",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ اللَّيْلُ رَأَىٰ كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "janna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنَّ",
        "answer": "jinn",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jina",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ الْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْجِنِّ",
        "answer": "and the jinn",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wal-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "(of) [the] jinn",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "(of) [the] jinn",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَنَّاتٍ",
        "answer": "And gardens",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wajannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّخْلِ مِنْ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّاتٍ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَهْدَ",
        "answer": "strongest",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jahda",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْد",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "jahd",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَهْرَكُمْ",
        "answer": "and what you make public",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "wajahrakum",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْر",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَهْرَةً",
        "answer": "openly",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "jahratan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْرَة",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْهَلُونَ",
        "answer": "(are) ignorant",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "yajhalūna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَجْهَلُ",
        "waznEnglish": "to be ignorant",
        "waznTlit": "yajhalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِجَهَالَةٍ",
        "answer": "in ignorance",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "bijahālatin",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَٰلَة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jahālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِينَ",
        "answer": "the ignorant",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhilīna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى الْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُ",
        "answer": "respond",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajību",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ الَّذِينَ يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "it came to them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءُوكَ",
        "answer": "they come to you",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāūka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوكَ يُجَادِلُونَكَ يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ وَلَقَدْ جَاءَكَ مِنْ نَبَإِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "brought",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتُمُونَا",
        "answer": "you have come to Us",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tumūnā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَادَىٰ كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمْ بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "it comes",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَا إِذَا جَاءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَتْهُمْ آيَةٌ قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ عَشْرُ أَمْثَالِهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُحِبُّ",
        "answer": "(do) I like",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "uḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا رَبِّي فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَا أُحِبُّ الْآفِلِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ وَلَا تُسْرِفُوا إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَبِّ",
        "answer": "(of) the grain",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "l-ḥabi",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَبًّا",
        "answer": "grain ",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥabban",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُتَرَاكِبًا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَبَّةٍ",
        "answer": "a grain",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥabbatin",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا حَبَّةٍ فِي ظُلُمَاتِ الْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبَّة",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabbat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحَبِطَ",
        "answer": "surely (would be) worthless",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "laḥabiṭa",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَشْرَكُوا لَحَبِطَ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَاجَّهُ",
        "answer": "And argued with him",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "waḥājjahu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَحَاجَّهُ قَوْمُهُ قَالَ أَتُحَاجُّونِّي فِي اللَّهِ وَقَدْ هَدَانِ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتُحَاجُّونِّي",
        "answer": "Do you argue with me",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "atuḥājjūnnī",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَحَاجَّهُ قَوْمُهُ قَالَ أَتُحَاجُّونِّي فِي اللَّهِ وَقَدْ هَدَانِ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُجَّتُنَا",
        "answer": "(is) Our argument",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥujjatunā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُجَّتُنَا آتَيْنَاهَا إِبْرَاهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجَّة",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥujjat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُجَّةُ",
        "answer": "(is) the argument ",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "l-ḥujatu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجَّة",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥujjat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِجْرٌ",
        "answer": "forbidden",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "ḥij'run",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجْر",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥij'r",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدِيثٍ",
        "answer": "a talk",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرْثِ",
        "answer": "the crops",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "l-ḥarthi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ الْحَرْثِ وَالْأَنْعَامِ نَصِيبًا",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَرْثٌ",
        "answer": "and crops",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "waḥarthun",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ بِزَعْمِهِمْ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَجًا",
        "answer": "and constricted",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajan",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "He (has) forbidden",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَدْ فَصَّلَ لَكُمْ مَا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا اضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُرِّمَتْ",
        "answer": "forbidden",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥurrimat",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَرَّمُوا",
        "answer": "and forbid",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "waḥarramū",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَحَرَّمُوا مَا رَزَقَهُمُ اللَّهُ افْتِرَاءً عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "He has forbidden",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "He (has) forbidden",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمْنَا",
        "answer": "We forbade",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramnā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا كُلَّ ذِي ظُفُرٍ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمْنَا",
        "answer": "We forbade",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramnā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ وَالْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمْنَا",
        "answer": "we (would) have forbidden",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramnā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا وَلَا آبَاؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "prohibited",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "has prohibited",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "has (been) forbidden",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُحَرَّمٌ",
        "answer": "and forbidden",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "wamuḥarramun",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا فِي بُطُونِ هَٰذِهِ الْأَنْعَامِ خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰ أَزْوَاجِنَا",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحَرَّم",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "muḥarram",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحَرَّمًا",
        "answer": "(anything) forbidden",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "muḥarraman",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحَرَّم",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "muḥarram",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَحْزُنُكَ",
        "answer": "grieves you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "layaḥzunuka",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُ لَيَحْزُنُكَ الَّذِي يَقُولُونَ فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " آمَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُسْبَانًا",
        "answer": "(for) reckoning",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥus'bānan",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْبَان",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥus'bān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَاسِبِينَ",
        "answer": "(of) the Reckoners",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥāsibīna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ الْحَاسِبِينَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰسِبِين",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥāsibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابِهِمْ",
        "answer": "their account",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābihim",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابِكَ",
        "answer": "your account",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābika",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابِهِمْ",
        "answer": "their account",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābihim",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا حَسْرَتَنَا",
        "answer": "Oh! Our regret",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "yāḥasratanā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَت",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "did good",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَسَنَةِ",
        "answer": "with a good deed",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bil-ḥasanati",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ عَشْرُ أَمْثَالِهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِحْسَانًا",
        "answer": "(be) good",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "iḥ'sānan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَّا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْسَٰن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "iḥ'sān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمِنْ ذُرِّيَّتِهِ دَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَارُونَ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "We will gather them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "naḥshuruhum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْشَرُونَ",
        "answer": "they will be gathered",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yuḥ'sharūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَا فَرَّطْنَا فِي الْكِتَابِ مِنْ شَيْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْشَرُوا",
        "answer": "they will be gathered",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yuḥ'sharū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحْشَرُونَ",
        "answer": "you will be gathered",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "tuḥ'sharūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَاتَّقُوهُ وَهُوَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحَشَرْنَا",
        "answer": "and We gathered",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "waḥasharnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْشُرُهُمْ",
        "answer": "He will gather them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "yaḥshuruhum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَصَادِهِ",
        "answer": "(of) its harvest",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 325,
        "tlit": "ḥaṣādihi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "ح ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَصَاد",
        "waznEnglish": "you reap",
        "waznTlit": "ḥaṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَافِظُونَ",
        "answer": "(are) guarding",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "yuḥāfiẓūna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحَافِظُ",
        "waznEnglish": "to guard",
        "waznTlit": "yuḥāfiẓu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَفَظَةً",
        "answer": "guardians",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafaẓatan",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحَفِيظٍ",
        "answer": "a guardian",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "biḥafīẓin",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ عَمِيَ فَعَلَيْهَا وَمَا أَنَا عَلَيْكُمْ بِحَفِيظٍ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَفِيظًا",
        "answer": "a guardian",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓan",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكُوا وَمَا جَعَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَقُّ",
        "answer": "has more right",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "aḥaqqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَيُّ الْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِالْأَمْنِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "aḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "[the] True",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ أَلَا لَهُ الْحُكْمُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ بِهِ قَوْمُكَ وَهُوَ الْحَقُّ قُلْ لَسْتُ عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ كُنْ فَيَكُونُ قَوْلُهُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(with) true",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّهُ",
        "answer": "its due",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqahu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "by (legal) right",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُونَ",
        "answer": "they judge",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumūna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكَمًا",
        "answer": "(as) judge",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakaman",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُكْمُ",
        "answer": "(is) the decision",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'mu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُكْمُ",
        "answer": "(is) the judgment",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥuk'mu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ الْحَاسِبِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحُكْمَ",
        "answer": "and the judgment",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥuk'ma",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Wise",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Wise",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Wise",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Wise",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Wise",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "(All) the praises and thanks",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "al-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحَمْدُ",
        "answer": "And all praises and thanks",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "wal-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْمِلُونَ",
        "answer": "will bear",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yaḥmilūna",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَاءَ مَا يَزِرُونَ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمَلَتْ",
        "answer": "carried",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalat",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ وَالْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمُولَةً",
        "answer": "(are some for) burden",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamūlatan",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْأَنْعَامِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمُولَة",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥamūlat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمِيمٍ",
        "answer": "boiling water",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "ḥamīmin",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "(as) a true monotheist",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَنِيفًا",
        "answer": "a true monotheist",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥanīfan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَوْلَهَا",
        "answer": "(are) around it",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَوَايَا",
        "answer": "the entrails",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 372,
        "tlit": "l-ḥawāyā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا أَوِ الْحَوَايَا أَوْ مَا اخْتَلَطَ بِعَظْمٍ",
        "rootWord": "ح و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوَايَآ",
        "waznEnglish": "dark",
        "waznTlit": "ḥawāyā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْرَانَ",
        "answer": "confused",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 375,
        "tlit": "ḥayrāna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كَالَّذِي اسْتَهْوَتْهُ الشَّيَاطِينُ فِي الْأَرْضِ حَيْرَانَ",
        "rootWord": "ح ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ر",
        "waznEnglish": "confused",
        "waznTlit": "ḥā yā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَحَاقَ",
        "answer": "but surrounded",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "faḥāqa",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَحْيَيْنَاهُ",
        "answer": "and We gave him life",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fa-aḥyaynāhu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَاهُ وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِنْهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥaya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيِّ",
        "answer": "the living",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayi",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمُخْرِجُ الْمَيِّتِ مِنَ الْحَيِّ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيَاتُنَا",
        "answer": "our life",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayātunā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "(is) the life",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالُوا شَهِدْنَا عَلَىٰ أَنْفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَحْيَايَ",
        "answer": "and my living",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wamaḥyāya",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّحْيَا",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "maḥyā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبِيرُ",
        "answer": "the All-Aware",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "l-khabīru",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبِيرُ",
        "answer": "the All-Aware",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "l-khabīru",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبِيرُ",
        "answer": "the All-Aware",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "l-khabīru",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا تُدْرِكُهُ الْأَبْصَارُ وَهُوَ يُدْرِكُ الْأَبْصَارَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَتَمَ",
        "answer": "and sealed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 391,
        "tlit": "wakhatama",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "خ ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَتَمَ",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "khatama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرِجُوا",
        "answer": "Discharge",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrijū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ بَاسِطُو أَيْدِيهِمْ أَخْرِجُوا أَنْفُسَكُمُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُ",
        "answer": "He brings forth",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "then We bring forth",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "Then We bring forth",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُتَرَاكِبًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُخْرِجُ",
        "answer": "We bring forth",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "nukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُتَرَاكِبًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتُخْرِجُوهُ",
        "answer": "then produce it",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fatukh'rijūhu",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ عِنْدَكُمْ مِنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَارِجٍ",
        "answer": "he comes out",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "bikhārijin",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِنْهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَارِج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "khārij",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُخْرِجُ",
        "answer": "and brings forth",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wamukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ وَمُخْرِجُ الْمَيِّتِ مِنَ الْحَيِّ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْرِج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "mukh'rij",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُصُونَ",
        "answer": "guess",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 400,
        "tlit": "yakhruṣūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "خ ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْرُصُ",
        "waznEnglish": "to guess, to lie",
        "waznTlit": "yakhruṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْرُصُونَ",
        "answer": "guess",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 400,
        "tlit": "takhruṣūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "خ ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْرُصُ",
        "waznEnglish": "to guess, to lie",
        "waznTlit": "yakhruṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَرَقُوا",
        "answer": "and they falsely attribute",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 402,
        "tlit": "wakharaqū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "خ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ق",
        "waznEnglish": "to falsely attribute, to tear",
        "waznTlit": "khā rā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَزَائِنُ",
        "answer": "(are the) treasures",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāinu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ وَلَا أَقُولُ لَكُمْ إِنِّي مَلَكٌ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "have lost",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "lost",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرَ",
        "answer": "incurred loss",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasira",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرَ",
        "answer": "(are) lost",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasira",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَضِرًا",
        "answer": "green plant",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "khaḍiran",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَضِر",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "khaḍir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُطُوَاتِ",
        "answer": "(the) footsteps",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 421,
        "tlit": "khuṭuwāti",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "خ ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ط و",
        "waznEnglish": "(the) footsteps (of)",
        "waznTlit": "khā ṭā wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْفُونَ",
        "answer": "conceal",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yukh'fūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ بَدَا لَهُمْ مَا كَانُوا يُخْفُونَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُخْفُونَ",
        "answer": "and you conceal",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "watukh'fūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " تَجْعَلُونَهُ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخُفْيَةً",
        "answer": "and secretly",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "wakhuf'yatan",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُفْيَة",
        "waznEnglish": "is hidden",
        "waznTlit": "khuf'yat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِصَةٌ",
        "answer": "(is) exclusively",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "khāliṣatun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا فِي بُطُونِ هَٰذِهِ الْأَنْعَامِ خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰ أَزْوَاجِنَا",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَالِصَة",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "khāliṣat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتَلَطَ",
        "answer": "(is) joined",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 428,
        "tlit": "ikh'talaṭa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا أَوِ الْحَوَايَا أَوْ مَا اخْتَلَطَ بِعَظْمٍ",
        "rootWord": "خ ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَطَ",
        "waznEnglish": "to join, to absorb, to mingle",
        "waznTlit": "ikh'talaṭa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differing",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "takhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَخْلِفْ",
        "answer": "and grant succession",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wayastakhlif",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنْ بَعْدِكُمْ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْلَفَ",
        "waznEnglish": "to grant succession",
        "waznTlit": "is'takhlafa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَائِفَ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalāifa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفًا",
        "answer": "diverse",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifan",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ وَالنَّخْلَ وَالزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ وَالنُّورَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We created you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَادَىٰ كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَلَقَهُمْ",
        "answer": "though He has created them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqahum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ الْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَلَقَ",
        "answer": "and He created",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِقُ",
        "answer": "(the) Creator",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khāliqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِنْزِيرٍ",
        "answer": "(of) swine ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 439,
        "tlit": "khinzīrin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ",
        "rootWord": "خ ن ز ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "خ ن ز ر",
        "waznEnglish": "(of) swine",
        "waznTlit": "khā nūn zāy rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخُوضُونَ",
        "answer": "engage (in vain talks)",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 443,
        "tlit": "yakhūḍūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ الَّذِينَ يَخُوضُونَ فِي آيَاتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "خ و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاضُ",
        "waznEnglish": "to engage in idle talk, to converse vainly",
        "waznTlit": "khāḍu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخُوضُوا",
        "answer": "they engage",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 443,
        "tlit": "yakhūḍū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "خ و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاضُ",
        "waznEnglish": "to engage in idle talk, to converse vainly",
        "waznTlit": "khāḍu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْضِهِمْ",
        "answer": "their discourse ",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 443,
        "tlit": "khawḍihim",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِي خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "خ و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْض",
        "waznEnglish": "they engage",
        "waznTlit": "khawḍ",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخَافُونَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfūna",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "(do) I fear",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ رَبِّي شَيْئًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "could I fear",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ أَخَافُ مَا أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَافُونَ",
        "answer": "you fear",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfūna",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ أَخَافُ مَا أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَنْ آمَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوَّلْنَاكُمْ",
        "answer": "We bestowed (on) you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "khawwalnākum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتَرَكْتُمْ مَا خَوَّلْنَاكُمْ وَرَاءَ ظُهُورِكُمْ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow",
        "waznTlit": "khawwala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَيْرٍ",
        "answer": "with good",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bikhayrin",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَلدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) best",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِي إِيمَانِهَا خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "any animal",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَابِرُ",
        "answer": "(the) remnant",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "dābiru",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَابِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dābir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "(by) degrees",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٌ",
        "answer": "(will be) degrees",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātun",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "(in) ranks",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ الْأَرْضِ وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَبْلُوَكُمْ فِي مَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِدْرَارًا",
        "answer": "showering abundantly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 465,
        "tlit": "mid'rāran",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَا السَّمَاءَ عَلَيْهِمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "د ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّدْرَار",
        "waznEnglish": "brilliant",
        "waznTlit": "mid'rār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَرَسْتَ",
        "answer": "You have studied",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 466,
        "tlit": "darasta",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ وَلِيَقُولُوا دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "د ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَسُ",
        "waznEnglish": "to study, to learn",
        "waznTlit": "darasu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِرَاسَتِهِمْ",
        "answer": "their study",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 466,
        "tlit": "dirāsatihim",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا وَإِنْ كُنَّا عَنْ دِرَاسَتِهِمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "د ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِرَاسَت",
        "waznEnglish": "studying (it)",
        "waznTlit": "dirāsat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُدْرِكُهُ",
        "answer": "grasp Him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "tud'rikuhu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا تُدْرِكُهُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to grasp",
        "waznTlit": "adraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْرِكُ",
        "answer": "(can) grasp",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "yud'riku",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُدْرِكُ الْأَبْصَارَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to grasp",
        "waznTlit": "adraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِنْ شَاءَ وَتَنْسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "call",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَهُ",
        "answer": "you call Him",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūnahu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَدْعُو",
        "answer": "Shall we call",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "anadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَهُ",
        "answer": "who call him",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūnahu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " لَهُ أَصْحَابٌ يَدْعُونَهُ إِلَى الْهُدَى",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَمًا",
        "answer": "blood",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 486,
        "tlit": "daman",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ",
        "rootWord": "د م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م و",
        "waznEnglish": "[the] blood[s]",
        "waznTlit": "dāl mīm wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا شَهِدْنَا عَلَىٰ أَنْفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَانِيَةٌ",
        "answer": "hanging low",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "dāniyatun",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّخْلِ مِنْ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّاتٍ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَانِيَة",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dāniyat",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَلدَّارُ",
        "answer": "but the home",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "walalddāru",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَلدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارُ",
        "answer": "(will be) home",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāru",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "(a good) home",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ لَيْسَ لَهُمْ مِنْ دُونِهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ بِهِ أَنْ تُبْسَلَ نَفْسٌ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينَهُمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahum",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينَهُمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahum",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينَهُمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahum",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينًا",
        "answer": "a religion",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnan",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرَأَ",
        "answer": "He produced",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 505,
        "tlit": "dhara-a",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ الْحَرْثِ وَالْأَنْعَامِ نَصِيبًا",
        "rootWord": "ذ ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ر أ",
        "waznEnglish": "to create, to produce, to multiply",
        "waznTlit": "dhāl rā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "answer": "and their descendents",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "wadhurriyyātihim",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ آبَائِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ وَإِخْوَانِهِمْ وَاجْتَبَيْنَاهُمْ وَهَدَيْنَاهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّٰت",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتِهِ",
        "answer": "his descendents",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatihi",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمِنْ ذُرِّيَّتِهِ دَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ وَأَيُّوبَ وَيُوسُفَ وَمُوسَىٰ وَهَارُونَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةِ",
        "answer": "the descendants",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyati",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنْ بَعْدِكُمْ مَا يَشَاءُ كَمَا أَنْشَأَكُمْ مِنْ ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ آخَرِينَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِرَ",
        "answer": "(is) mentioned",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukira",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِرَ",
        "answer": "has been mentioned",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukira",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُذْكَرِ",
        "answer": "has been mentioned",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yudh'kari",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُ لَفِسْقٌ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذْكُرُونَ",
        "answer": "they mention",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhkurūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا افْتِرَاءً عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِّرُوا",
        "answer": "they were reminded",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukkirū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَابَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذَكِّرْ",
        "answer": "But remind",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhakkir",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ بِهِ أَنْ تُبْسَلَ نَفْسٌ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you take heed",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tatadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبِّي كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذَّكَّرُونَ",
        "answer": "who take heed",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَبِعَهْدِ اللَّهِ أَوْفُوا ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِذُكُورِنَا",
        "answer": "for our males",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "lidhukūrinā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا فِي بُطُونِ هَٰذِهِ الْأَنْعَامِ خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰ أَزْوَاجِنَا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلذَّكَرَيْنِ",
        "answer": "(Are) the two males",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "āldhakarayni",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مِنَ الضَّأْنِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْمَعْزِ اثْنَيْنِ قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلذَّكَرَيْنِ",
        "answer": "(Is it) the two males",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "āldhakarayni",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْإِبِلِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْبَقَرِ اثْنَيْنِ قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّكْرَىٰ",
        "answer": "the reminder",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرَىٰ",
        "answer": "(for) reminder",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ وَلَٰكِنْ ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرَىٰ",
        "answer": "a reminder",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُذْهِبْكُمْ",
        "answer": "He can take you away",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yudh'hib'kum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنْ بَعْدِكُمْ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "So taste",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَاقُوا",
        "answer": "they tasted",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhāqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُذِيقَ",
        "answer": "and make (you) taste ",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "wayudhīqa",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُمْ بَأْسَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَى النَّارِ فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتَكُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytakum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتَكُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytakum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-ayta",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ الَّذِينَ يَخُوضُونَ فِي آيَاتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَاكَ",
        "answer": "[I] see you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً إِنِّي أَرَاكَ وَقَوْمَكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَىٰ",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ اللَّيْلُ رَأَىٰ كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَى",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَى",
        "answer": "he saw",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّي هَٰذَا أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرَىٰ",
        "answer": "We see",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَاءَكُمُ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُرِي",
        "answer": "We show(ed)",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nurī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُرِي إِبْرَاهِيمَ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "in their Lord",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "(of) our Lord",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِآيَاتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبِّنَا",
        "answer": "by our Lord",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مَا فَرَّطْنَا فِي الْكِتَابِ مِنْ شَيْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَكَذَّبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِرَبِّ",
        "answer": "to (the) Lord",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ هُوَ الْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ اللَّيْلُ رَأَىٰ كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّي هَٰذَا أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ رَبِّي شَيْئًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبِّي كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمْ بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ عَمِيَ فَعَلَيْهَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اتَّبِعْ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَنْ يَضِلُّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِالْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord ",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا صِرَاطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَ أَوْلِيَاؤُهُمْ مِنَ الْإِنْسِ رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "(is) your Lord",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ الْغَنِيُّ ذُو الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "Your Lord",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ رَبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَاسِعَةٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "with their Lord",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(with) their Lord",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَوْ يَأْتِيَ بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبًّا",
        "answer": "(as) a Lord",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabban",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(is) the Lord",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجْسَ",
        "answer": "the filth",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 535,
        "tlit": "l-rij'sa",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَجْعَلُ اللَّهُ الرِّجْسَ عَلَى الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ج س",
        "waznEnglish": "(are an) abomination",
        "waznTlit": "rā jīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجْسٌ",
        "answer": "(is) filth ",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 535,
        "tlit": "rij'sun",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ",
        "rootWord": "ر ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ج س",
        "waznEnglish": "(are an) abomination",
        "waznTlit": "rā jīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُونَ",
        "answer": "they will be returned",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "will be your return",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُهُمْ",
        "answer": "(is) their return",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿuhum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْجُلِكُمْ",
        "answer": "your feet",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "arjulikum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ أَوْ مِنْ تَحْتِ أَرْجُلِكُمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجُلًا",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَعَلْنَاهُ مَلَكًا لَجَعَلْنَاهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِمْ مَا يَلْبِسُونَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِمَهُ",
        "answer": "He had Mercy on him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥimahu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَنْ يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُ وَذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ فَاتَّبِعُوهُ وَاتَّقُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَامُ",
        "answer": "(the) wombs",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥāmu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ نَبِّئُونِي بِعِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَامُ",
        "answer": "(the) wombs",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥāmu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَةَ",
        "answer": "the Mercy",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmata",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَةَ",
        "answer": "the Mercy",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmata",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَةِ",
        "answer": "(of) mercy",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmati",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ الْغَنِيُّ ذُو الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةٍ",
        "answer": "(of) Mercy",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatin",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ رَبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَاسِعَةٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and a Mercy",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُرَدُّ",
        "answer": "were sent back",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "nuraddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِآيَاتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُدُّوا",
        "answer": "they were sent back",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddū",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ رُدُّوا لَعَادُوا لِمَا نُهُوا عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُدُّوا",
        "answer": "they are returned",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddū",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُرَدُّ",
        "answer": "and we turn back",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "wanuraddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا وَنُرَدُّ عَلَىٰ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرَدُّ",
        "answer": "will be turned back",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yuraddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُ عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُرْدُوهُمْ",
        "answer": "so that they may ruin them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 550,
        "tlit": "liyur'dūhum",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ لِيُرْدُوهُمْ",
        "rootWord": "ر د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْدَىٰ",
        "waznEnglish": "to ruin",
        "waznTlit": "ardā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَهُمُ",
        "answer": "(bas been) provided (to) them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqahumu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَحَرَّمُوا مَا رَزَقَهُمُ اللَّهُ افْتِرَاءً عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَكُمُ",
        "answer": "(has been) provided (to) you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqakumu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرْزُقُكُمْ",
        "answer": "provide for you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "narzuqukum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ مِنْ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "And We sent",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wa-arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَا السَّمَاءَ عَلَيْهِمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent (Messengers)",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُرْسِلُ",
        "answer": "We send",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "nur'silu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُرْسِلُ",
        "answer": "and He sends",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wayur'silu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِسَالَتَهُ",
        "answer": "His Message",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālatahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَالَة",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرُسُلٍ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birusulin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُنَا",
        "answer": "Our messengers",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulunā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُ",
        "answer": "(to the) Messengers",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "(of) the Messengers",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ وَلَقَدْ جَاءَكَ مِنْ نَبَإِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَرْضَوْهُ",
        "answer": "and so that they may be pleased with it",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "waliyarḍawhu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ وَلِيَرْضَوْهُ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَطْبٍ",
        "answer": "moist",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 562,
        "tlit": "raṭbin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَطْب",
        "waznEnglish": "moist",
        "waznTlit": "raṭb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرْفَعُ",
        "answer": "We raise",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "narfaʿu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُجَّتُنَا آتَيْنَاهَا إِبْرَاهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِ نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَفَعَ",
        "answer": "and raised",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "warafaʿa",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَرَاكِبًا",
        "answer": "thick clustered",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "mutarākiban",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا مِنْهُ خَضِرًا نُخْرِجُ مِنْهُ حَبًّا مُتَرَاكِبًا",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَرَاكِب",
        "waznEnglish": "Embark",
        "waznTlit": "mutarākib",
        "waznType": "Active participle (form VI)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرُّمَّانَ",
        "answer": "and the pomegranates",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 592,
        "tlit": "wal-rumāna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ر م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ن",
        "waznEnglish": "and the pomegranates",
        "waznTlit": "rā mīm nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرُّمَّانَ",
        "answer": "and the pomegranates",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 592,
        "tlit": "wal-rumāna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُتَشَابِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ر م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ن",
        "waznEnglish": "and the pomegranates",
        "waznTlit": "rā mīm nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدِ",
        "answer": "wants",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yuridi",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدْ",
        "answer": "He wants",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurid",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُخْرُفَ",
        "answer": "(with) decorative",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 616,
        "tlit": "zukh'rufa",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "ز خ ر ف",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ز خ ر ف",
        "waznEnglish": "(with) decorative",
        "waznTlit": "zāy khā rā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالزَّرْعَ",
        "answer": "and the crops",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "wal-zarʿa",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ وَالنَّخْلَ وَالزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزْعُمُونَ",
        "answer": "claim",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "tazʿumūna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَعَمْتُمْ",
        "answer": "you claimed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamtum",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَاءَكُمُ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزْعُمُونَ",
        "answer": "claim",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "tazʿumūna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لَقَدْ تَقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنْكُمْ مَا كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِزَعْمِهِمْ",
        "answer": "by their claim",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "bizaʿmihim",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَائِنَا",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعْم",
        "waznEnglish": "claim",
        "waznTlit": "zaʿm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِزَعْمِهِمْ",
        "answer": "by their claim",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "bizaʿmihim",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ بِزَعْمِهِمْ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعْم",
        "waznEnglish": "claim",
        "waznTlit": "zaʿm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِنَا",
        "answer": "our spouses",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājinā",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا وَمُحَرَّمٌ عَلَىٰ أَزْوَاجِنَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجٍ",
        "answer": "pairs ",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājin",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ مِنَ الضَّأْنِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْمَعْزِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالزَّيْتُونَ",
        "answer": "and the olives",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 642,
        "tlit": "wal-zaytūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَجَنَّاتٍ مِنْ أَعْنَابٍ وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ز ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَّيْتُون",
        "waznEnglish": "its oil",
        "waznTlit": "zaytūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالزَّيْتُونَ",
        "answer": "and the olives",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 642,
        "tlit": "wal-zaytūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالنَّخْلَ وَالزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُ وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ",
        "rootWord": "ز ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَّيْتُون",
        "waznEnglish": "its oil",
        "waznTlit": "zaytūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزَيَّنَ",
        "answer": "and made fair-seeming",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazayyana",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَيَّنَّا",
        "answer": "We have made fair-seeming",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zayyannā",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "is made fair-seeming",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَافِرِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَيَّنَ",
        "answer": "made pleasing",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zayyana",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسُبُّوا",
        "answer": "insult",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "tasubbū",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسُبُّ",
        "waznEnglish": "to insult",
        "waznTlit": "yasubbu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَسُبُّوا",
        "answer": "lest they insult",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "fayasubbū",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسُبُّ",
        "waznEnglish": "to insult",
        "waznTlit": "yasubbu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَهُ",
        "answer": "Glorified is He",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānahu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلُ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlu",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِعْ أَكْثَرَ مَنْ فِي الْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِهِ",
        "answer": "His way",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlihi",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَنْ يَضِلُّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّبُلَ",
        "answer": "the (other) paths",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-subula",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا السُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِهِ",
        "answer": "His path",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlihi",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا السُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "magic",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَخِرُوا",
        "answer": "scoffed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhirū",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِرَّكُمْ",
        "answer": "your secret",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sirrakum",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَفِي الْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْرَعُ",
        "answer": "(is) swiftest",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "asraʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْحُكْمُ وَهُوَ أَسْرَعُ الْحَاسِبِينَ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "asraʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) swift",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْرِفُوا",
        "answer": "(be) extravagant",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "tus'rifū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ وَلَا تُسْرِفُوا",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَفَ",
        "waznEnglish": "to be extravagant, to exceed, to transgress",
        "waznTlit": "asrafa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "the ones who are extravagant",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "l-mus'rifīna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَا تُسْرِفُوا إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسَاطِيرُ",
        "answer": "(the) tales",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "asāṭīru",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَٰطِير",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "asāṭīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسْفُوحًا",
        "answer": "poured forth",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 694,
        "tlit": "masfūḥan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ",
        "rootWord": "س ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّسْفُوح",
        "waznEnglish": "poured forth",
        "waznTlit": "masfūḥ",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَفَهًا",
        "answer": "(in) foolishness",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 700,
        "tlit": "safahan",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "س ف ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفَه",
        "waznEnglish": "fooled",
        "waznTlit": "safah",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْقُطُ",
        "answer": "falls",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "tasquṭu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْقُطُ مِنْ وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُقِطَ",
        "waznEnglish": "to fall, to regret",
        "waznTlit": "suqiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَكَنَ",
        "answer": "dwells",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "sakana",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا سَكَنَ فِي اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَكَنًا",
        "answer": "(for) rest",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "sakanan",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "sakan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلَمَ",
        "answer": "submits (to Allah)",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslama",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنُسْلِمَ",
        "answer": "that we submit",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "linus'lima",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ هُوَ الْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّلَامِ",
        "answer": "(of) [the] peace",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-salāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلَّمًا",
        "answer": "a ladder",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "sullaman",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلَّم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "sullam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْإِسْلَامِ",
        "answer": "to Islam",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "lil'is'lāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "is'lām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "(of) the ones who surrender (to Him)",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا شَرِيكَ لَهُ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "listen",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَسْتَجِيبُ الَّذِينَ يَسْمَعُونَ وَالْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُ",
        "answer": "listen",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمْعَكُمْ",
        "answer": "your hearing",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samʿakum",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا سَكَنَ فِي اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمُ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'mu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمُ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'mu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمُ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'mu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُ لَفِسْقٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمَ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "is'ma",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا افْتِرَاءً عَلَيْهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَفِي الْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "(rain from) the sky",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَرْسَلْنَا السَّمَاءَ عَلَيْهِمْ مِدْرَارًا وَجَعَلْنَا الْأَنْهَارَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلْ لِلَّهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُرِي إِبْرَاهِيمَ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَدِيعُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى عِنْدَهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰ أَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "Evil",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَاءَ مَا يَزِرُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "Evil",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءًا",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūan",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءَ",
        "answer": "(with) an evil",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسَّيِّئَةِ",
        "answer": "with an evil deed",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sayi-ati",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour ",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "be equal",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيرُوا",
        "answer": "Travel",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَشَابِهٍ",
        "answer": "resembling",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "mutashābihin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَشَٰبِه",
        "waznEnglish": "it was made to appear (so)",
        "waznTlit": "mutashābih",
        "waznType": "Active participle (form VI) (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَشَابِهًا",
        "answer": "similar",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "mutashābihan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُتَشَابِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَشَٰبِه",
        "waznEnglish": "it was made to appear (so)",
        "waznTlit": "mutashābih",
        "waznType": "Active participle (form VI) (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَشَابِهٍ",
        "answer": "similar",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "mutashābihin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُتَشَابِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَشَٰبِه",
        "waznEnglish": "it was made to appear (so)",
        "waznTlit": "mutashābih",
        "waznType": "Active participle (form VI) (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْتَبِهًا",
        "answer": "resembling",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "mush'tabihan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْتَبِه",
        "waznEnglish": "it was made to appear (so)",
        "waznTlit": "mush'tabih",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُحُومَهُمَا",
        "answer": "their fat",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 759,
        "tlit": "shuḥūmahumā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ وَالْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا",
        "rootWord": "ش ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح م",
        "waznEnglish": "their fat",
        "waznTlit": "shīn ḥā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشُدَّهُ",
        "answer": "his maturity",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddahu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرَابٌ",
        "answer": "(will be) a drink",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "sharābun",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْرَحْ",
        "answer": "He expands",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 764,
        "tlit": "yashraḥ",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ش ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ر ح",
        "waznEnglish": "to expand, to open",
        "waznTlit": "shīn rā ḥā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "you associate (with Him)",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَإِنَّنِي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associated others with Allah",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "you associate (with Him)",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِنْ شَاءَ وَتَنْسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate partners (with Allah)",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُنَجِّيكُمْ مِنْهَا وَمِنْ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "you associate (with Allah)",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَتْ قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُونَ",
        "answer": "you associate",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ رَبِّي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكْتُمْ",
        "answer": "you associate (with Allah)",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashraktum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ أَخَافُ مَا أَشْرَكْتُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكْتُمْ",
        "answer": "have associated",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashraktum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "they (had) associated partners (with Allah)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَشْرَكُوا لَحَبِطَ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associated partners (with Him)",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكُوا وَمَا جَعَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "associate partners (with Allah)",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكْنَا",
        "answer": "we (would) have associated partners (with Allah)",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashraknā",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا وَلَا آبَاؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُوا",
        "answer": "associate",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاؤُكُمُ",
        "answer": "your partners",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāukumu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءُ",
        "answer": "partners (with Allah)",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَاءَكُمُ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "partners ",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ الْجِنَّ وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِشُرَكَائِنَا",
        "answer": "(is) for our partners",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "lishurakāinā",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَائِنَا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِشُرَكَائِهِمْ",
        "answer": "for their partners",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "lishurakāihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لِشُرَكَائِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَائِهِمْ",
        "answer": "their partners",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاؤُهُمْ",
        "answer": "their partners ",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءُ",
        "answer": "(are) partners",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مَيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرِيكَ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "sharīka",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا شَرِيكَ لَهُ وَبِذَٰلِكَ أُمِرْتُ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْرِكِينَ",
        "answer": "those who associated others (with Allah)",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمُشْرِكُونَ",
        "answer": "(would) be the polytheists",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "lamush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists ",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " دِينًا قِيَمًا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يُنْسِيَنَّكَ الشَّيْطَانُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينُ",
        "answer": "(by) the Shaitaan",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīnu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَالَّذِي اسْتَهْوَتْهُ الشَّيَاطِينُ فِي الْأَرْضِ حَيْرَانَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينَ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الشَّيَاطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰ أَوْلِيَائِهِمْ لِيُجَادِلُوكُمْ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) Shaitaan",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيَاطِينَ",
        "answer": "devils",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "shayāṭīna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُهْلِكُونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنْفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْعِرُكُمْ",
        "answer": "will make you perceive",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yush'ʿirukum",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَا إِذَا جَاءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُشْعِرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to be aware",
        "waznTlit": "yush'ʿiru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَفِيعٌ",
        "answer": "any intercessor",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafīʿun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهُمْ مِنْ دُونِهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَفِيعٌ",
        "answer": "any intercessor",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafīʿun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهَا مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُفَعَاءَكُمُ",
        "answer": "your intercessors",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shufaʿāakumu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا نَرَىٰ مَعَكُمْ شُفَعَاءَكُمُ الَّذِينَ زَعَمْتُمْ أَنَّهُمْ فِيكُمْ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالشَّاكِرِينَ",
        "answer": "of those who are grateful",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "bil-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِالشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the grateful ones",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَنْجَانَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّي هَٰذَا أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسَ",
        "answer": "and the sun",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْتَمَلَتْ",
        "answer": "contains",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "ish'tamalat",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَمَلَتْ",
        "waznEnglish": "to contain",
        "waznTlit": "ish'tamalat",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اشْتَمَلَتْ",
        "answer": "contains",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "ish'tamalat",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ أَمَّا اشْتَمَلَتْ عَلَيْهِ أَرْحَامُ الْأُنْثَيَيْنِ أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَمَلَتْ",
        "waznEnglish": "to contain",
        "waznTlit": "ish'tamalat",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَشْهَدُونَ",
        "answer": "testify",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "latashhadūna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ اللَّهِ آلِهَةً أُخْرَىٰ قُلْ لَا أَشْهَدُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْهَدُ",
        "answer": "(do) I testify",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "ashhadu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ اللَّهِ آلِهَةً أُخْرَىٰ قُلْ لَا أَشْهَدُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِدْنَا",
        "answer": "We bear witness",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahid'nā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالُوا شَهِدْنَا عَلَىٰ أَنْفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَهِدُوا",
        "answer": "and they will bear witness",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "washahidū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْهَدُونَ",
        "answer": "testify",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "yashhadūna",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِدُوا",
        "answer": "they testify",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahidū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِنْ شَهِدُوا فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْهَدْ",
        "answer": "testify",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "tashhad",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِنْ شَهِدُوا فَلَا تَشْهَدْ مَعَهُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهَادَةً",
        "answer": "(as) a testimony",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahādatan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the seen",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "(is) Witness",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَ",
        "answer": "witnesses",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāa",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَكُمُ",
        "answer": "your witnesses",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāakumu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى الْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَإِ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha-i",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ مَنْ يَشَإِ اللَّهُ يُضْلِلْهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills ",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِنْ شَاءَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ رَبِّي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكُوا وَمَا جَعَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنْ بَعْدِكُمْ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَسْتَخْلِفْ مِنْ بَعْدِكُمْ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "(had) willed",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "we will",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ بِزَعْمِهِمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Had willed",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا وَلَا آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "He (had) willed",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مَا فَرَّطْنَا فِي الْكِتَابِ مِنْ شَيْءٍ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَابَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا عَلَيْكَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِمْ مِنْ شَيْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا أَخَافُ مَا تُشْرِكُونَ بِهِ إِلَّا أَنْ يَشَاءَ رَبِّي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبِّي كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا وَلَا آبَاؤُنَا وَلَا حَرَّمْنَا مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَّا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِيَعًا",
        "answer": "(into) sects",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shiyaʿan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُمْ بَأْسَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِيَعًا",
        "answer": "sects",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "shiyaʿan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيعَة",
        "waznEnglish": "(should) spread",
        "waznTlit": "shīʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِصْبَاحِ",
        "answer": "(of) the daybreak",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "l-iṣ'bāḥi",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِصْبَاح",
        "waznEnglish": "seized them in the morning",
        "waznTlit": "iṣ'bāḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَبَرُوا",
        "answer": "but they were patient",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "faṣabarū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابٌ",
        "answer": "companions",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābun",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " حَيْرَانَ لَهُ أَصْحَابٌ يَدْعُونَهُ إِلَى الْهُدَى ائْتِنَا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَاحِبَةٌ",
        "answer": "a companion",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "ṣāḥibatun",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰحِبَة",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدْرَهُ",
        "answer": "his breast",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadrahu",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدْرَهُ",
        "answer": "his breast",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadrahu",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْدِفُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 829,
        "tlit": "yaṣdifūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "ص د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَفَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "ṣadafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدَفَ",
        "answer": "and turns away",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 829,
        "tlit": "waṣadafa",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَّبَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ص د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَفَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "ṣadafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْدِفُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 829,
        "tlit": "yaṣdifūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ص د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَفَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "ṣadafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْدِفُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 829,
        "tlit": "yaṣdifūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " بِمَا كَانُوا يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "ص د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَفَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "ṣadafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِدْقًا",
        "answer": "(in) truth",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " نَبِّئُونِي بِعِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَصَادِقُونَ",
        "answer": "[surely] are truthful",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "laṣādiqūna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " جَزَيْنَاهُمْ بِبَغْيِهِمْ وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقُ",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqu",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَنْ يَشَإِ اللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَنْ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاجْتَبَيْنَاهُمْ وَهَدَيْنَاهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطُ",
        "answer": "(is the) way",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا صِرَاطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطِي",
        "answer": "(is) My path",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭī",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ هَٰذَا صِرَاطِي مُسْتَقِيمًا فَاتَّبِعُوهُ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصْرَفْ",
        "answer": "is averted",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "yuṣ'raf",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُ وَذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُصَرِّفُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "nuṣarrifu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُصَرِّفُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "nuṣarrifu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُصَرِّفُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "nuṣarrifu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ وَلِيَقُولُوا دَرَسْتَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصَّعَّدُ",
        "answer": "he (were) climbing",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "yaṣṣaʿʿadu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا كَأَنَّمَا يَصَّعَّدُ فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصَّعَّدُ",
        "waznEnglish": "to climb",
        "waznTlit": "yaṣṣaʿʿadu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَغَارٌ",
        "answer": "a humiliation",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "ṣaghārun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَغَار",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣaghār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَصْغَىٰ",
        "answer": "And so that incline",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 844,
        "tlit": "walitaṣghā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ص غ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص غ و",
        "waznEnglish": "to incline",
        "waznTlit": "ṣād ghayn wāw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحَ",
        "answer": "and reformed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥa",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ آمَنَ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحَ",
        "answer": "and reforms",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥa",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَاتَّقُوهُ وَهُوَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَلَاتِهِمْ",
        "answer": "their prayers",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalātihim",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَهُمْ عَلَىٰ صَلَاتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَلَاتِي",
        "answer": "my prayer",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalātī",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُمٌّ",
        "answer": "(are) deaf",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "ṣummun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْنَامًا",
        "answer": "idols",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 864,
        "tlit": "aṣnāman",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "ص ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن م",
        "waznEnglish": "idols",
        "waznTlit": "ṣād nūn mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُصِيبُ",
        "answer": "Will afflict",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "sayuṣību",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَوْلُهُ الْحَقُّ وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّأْنِ",
        "answer": "the sheep",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 878,
        "tlit": "l-ḍani",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ مِنَ الضَّأْنِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْمَعْزِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ض أ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض أ ن",
        "waznEnglish": "the sheep",
        "waznTlit": "ḍād hamza nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّنَا",
        "answer": "harms us",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrunā",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اضْطُرِرْتُمْ",
        "answer": "you are compelled",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "uḍ'ṭurir'tum",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقَدْ فَصَّلَ لَكُمْ مَا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ إِلَّا مَا اضْطُرِرْتُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱضْطُرَّ",
        "waznEnglish": "to force, to compell",
        "waznTlit": "uḍ'ṭurra",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اضْطُرَّ",
        "answer": "(is) compelled",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "uḍ'ṭurra",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱضْطُرَّ",
        "waznEnglish": "to force, to compell",
        "waznTlit": "uḍ'ṭurra",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضُرٍّ",
        "answer": "with affliction",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "biḍurrin",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالضَّرَّاءِ",
        "answer": "and hardship",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "wal-ḍarāi",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَّآء",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضَرَّعُوا",
        "answer": "they humbled themselves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "taḍarraʿū",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَضَرَّعُ",
        "waznEnglish": "to humble",
        "waznTlit": "taḍarraʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَضَرَّعُونَ",
        "answer": "humble themselves",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "yataḍarraʿūna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ لَعَلَّهُمْ يَتَضَرَّعُونَ",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَضَرَّعُ",
        "waznEnglish": "to humble",
        "waznTlit": "yataḍarraʿu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضَرُّعًا",
        "answer": "humbly",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "taḍarruʿan",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَضَرُّع",
        "waznEnglish": "they humbled themselves",
        "waznTlit": "taḍarruʿ",
        "waznType": "Verbal noun (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "And lost",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَلْتُ",
        "answer": "I would go astray",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalaltu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَتَّبِعُ أَهْوَاءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "and is lost",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لَقَدْ تَقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنْكُمْ مَا كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضِلُّ",
        "answer": "strays",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَنْ يَضِلُّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "they have gone astray",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ ضَلُّوا وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضْلِلْهُ",
        "answer": "He lets him go astray",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lil'hu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَنْ يَشَإِ اللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَنْ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلُّوكَ",
        "answer": "they will mislead you",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillūka",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِعْ أَكْثَرَ مَنْ فِي الْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيُضِلُّونَ",
        "answer": "surely lead astray",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "layuḍillūna",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا لَيُضِلُّونَ بِأَهْوَائِهِمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلَّهُ",
        "answer": "He lets him go astray",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillahu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُضِلَّ",
        "answer": "to mislead",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "liyuḍilla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكَ وَقَوْمَكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّالِّينَ",
        "answer": "who went astray",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍālīna",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍāll",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَيِّقًا",
        "answer": "tight",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "ḍayyiqan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ أَنْ يُضِلَّهُ يَجْعَلْ صَدْرَهُ ضَيِّقًا حَرَجًا",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَيِّق",
        "waznEnglish": "and (was) straitened",
        "waznTlit": "ḍayyiq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَطْرُدِ",
        "answer": "send away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 907,
        "tlit": "taṭrudi",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ط ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَد",
        "waznEnglish": "to send away, to drive away",
        "waznTlit": "ṭarad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَطْرُدَهُمْ",
        "answer": "So were you to send them away",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 907,
        "tlit": "fataṭrudahum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ط ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَد",
        "waznEnglish": "to send away, to drive away",
        "waznTlit": "ṭarad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْعَمُهَا",
        "answer": "can eat them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "yaṭʿamuhā",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعِمُ",
        "waznEnglish": "to eat, to taste, to feed",
        "waznTlit": "ṭaʿimu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْعَمُهُ",
        "answer": "who eats it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "yaṭʿamuhu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعِمُ",
        "waznEnglish": "to eat, to taste, to feed",
        "waznTlit": "ṭaʿimu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُطْعِمُ",
        "answer": "Who feeds",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "yuṭ'ʿimu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُطْعَمُ",
        "answer": "He is fed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "yuṭ'ʿamu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ يُطْعِمُ وَلَا يُطْعَمُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَاعِمٍ",
        "answer": "an eater",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "ṭāʿimin",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَاعِم",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭāʿim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طُغْيَانِهِمْ",
        "answer": "their transgression",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭugh'yānihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَنَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُغْيَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭugh'yān",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَلْعِهَا",
        "answer": "its spathe",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "ṭalʿihā",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّخْلِ مِنْ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّاتٍ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلْع",
        "waznEnglish": "it rose",
        "waznTlit": "ṭalʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُطِعْ",
        "answer": "you obey",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿ",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِعْ أَكْثَرَ مَنْ فِي الْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطَعْتُمُوهُمْ",
        "answer": "you obey them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭaʿtumūhum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَطَعْتُمُوهُمْ إِنَّكُمْ لَمُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَطَعْتَ",
        "answer": "you are able",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭaʿta",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَتَيْنِ",
        "answer": "the two groups",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatayni",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطِيرُ",
        "answer": "(that) flies",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "yaṭīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطِيرُ",
        "waznEnglish": "to fly",
        "waznTlit": "yaṭīru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِرٍ",
        "answer": "a bird",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "ṭāirin",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭāir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُفُرٍ",
        "answer": "claws",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 940,
        "tlit": "ẓufurin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا كُلَّ ذِي ظُفُرٍ",
        "rootWord": "ظ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُفُر",
        "waznEnglish": "He gave you victory",
        "waznTlit": "ẓufur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "did wrong",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "(be) wronged",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَّبَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِظُلْمٍ",
        "answer": "with wrong",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓul'min",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يَلْبِسُوا إِيمَانَهُمْ بِظُلْمٍ أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِظُلْمٍ",
        "answer": "for (their) wrongdoing",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓul'min",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ وَالنُّورَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا حَبَّةٍ فِي ظُلُمَاتِ الْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلُمَاتِ",
        "answer": "darkness[es]",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darknesses",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِنْهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers ",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ الظَّالِمِينَ بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِمْ مِنْ شَيْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالظَّالِمِينَ",
        "answer": "of the wrongdoers",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "bil-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّي بَعْضَ الظَّالِمِينَ بَعْضًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoing",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّنَّ",
        "answer": "[the] assumption",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓana",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنْ يَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّنَّ",
        "answer": "the assumption",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓana",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " إِنْ تَتَّبِعُونَ إِلَّا الظَّنَّ وَإِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَهَرَ",
        "answer": "(is) apparent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahara",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورِهِمْ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūrihim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَاءَ مَا يَزِرُونَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورِكُمْ",
        "answer": "your backs",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūrikum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَرَكْتُمْ مَا خَوَّلْنَاكُمْ وَرَاءَ ظُهُورِكُمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورُهَا",
        "answer": "(are) their backs",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūruhā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورُهُمَا",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūruhumā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَاهِرَ",
        "answer": "open",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓāhira",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا ظَاهِرَ الْإِثْمِ وَبَاطِنَهُ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْبُدَ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbuda",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُوهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūhu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "escape (it)",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَا تُوعَدُونَ لَآتٍ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "you seek to hasten",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَا عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "you seek to hasten",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْدِلُونَ",
        "answer": "equate others with Him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "yaʿdilūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْدِلْ",
        "answer": "it offers ransom ",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "taʿdil",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَا يُؤْخَذْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْدِلُونَ",
        "answer": "set up equals",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "yaʿdilūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ وَهُمْ بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْدِلُوا",
        "answer": "then be just",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "fa-iʿ'dilū",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدْلٍ",
        "answer": "ransom",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "ʿadlin",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَا يُؤْخَذْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدْلًا",
        "answer": "and justice",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "waʿadlan",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوًّا",
        "answer": "an enemy ",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwan",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدْوًا",
        "answer": "(in) enmity",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿadwan",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْو",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿadū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمُعْتَدِينَ",
        "answer": "of the transgressors",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "bil-muʿ'tadīna",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِالْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْتَدِين",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "muʿ'tadīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "transgressing",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَذَابٌ",
        "answer": "and a punishment",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "waʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(with) punishment",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَذَابٌ",
        "answer": "and a punishment",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "waʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْرُوشَاتٍ",
        "answer": "trellised",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "maʿrūshātin",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوشَٰت",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "maʿrūshāt",
        "waznType": "Passive participle (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْرُوشَاتٍ",
        "answer": "trellised",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "maʿrūshātin",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ وَالنَّخْلَ وَالزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوشَٰت",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "maʿrūshāt",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَعْرِضْ",
        "answer": "then turn away",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿriḍ",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَ الَّذِينَ يَخُوضُونَ فِي آيَاتِنَا فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْرِضْ",
        "answer": "and turn away",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "wa-aʿriḍ",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَأَعْرِضْ عَنِ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِعْرَاضُهُمْ",
        "answer": "their aversion",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "iʿ'rāḍuhum",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِعْرَاض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "iʿ'rāḍ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضِينَ",
        "answer": "turning away",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍīna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُونَهُ",
        "answer": "they recognize him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifūnahu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُونَ",
        "answer": "they recognize",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "(of) the All-Mighty",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَشْرُ",
        "answer": "(is) ten (times)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ عَشْرُ أَمْثَالِهَا",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا مَعْشَرَ",
        "answer": "(and will say), \"O assembly",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "yāmaʿshara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْشَر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "maʿshar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا مَعْشَرَ",
        "answer": "O assembly",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "yāmaʿshara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْشَر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "maʿshar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعَشِيِّ",
        "answer": "and the evening",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "wal-ʿashiyi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَيْتُ",
        "answer": "I disobeyed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣaytu",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَظْمٍ",
        "answer": "with the bone",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "biʿaẓmin",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَا حَمَلَتْ ظُهُورُهُمَا أَوِ الْحَوَايَا أَوْ مَا اخْتَلَطَ بِعَظْمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظْم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Mighty",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(in) the end",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the punishment",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْقَابِنَا",
        "answer": "our heels",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "aʿqābinā",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَنُرَدُّ عَلَىٰ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "(will) you reason",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَلدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "use reason",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ اللَّهُ فِي السَّمَاوَاتِ وَفِي الْأَرْضِ يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "and He knows",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْلَمُ",
        "answer": "We know",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "naʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُ لَيَحْزُنُكَ الَّذِي يَقُولُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(that) I know",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُهَا",
        "answer": "knows them",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamuhā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "And He knows",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ وَيَعْلَمُ مَا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُهَا",
        "answer": "He knows it",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamuhā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْقُطُ مِنْ وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "and He knows",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ بِاللَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ نَبَإٍ مُسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَأَيُّ الْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِالْأَمْنِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُوا",
        "answer": "knew",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamū",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَعُلِّمْتُمْ مَا لَمْ تَعْلَمُوا أَنْتُمْ وَلَا آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "(who) know",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "who know",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِيَقُولُوا دَرَسْتَ وَلِنُبَيِّنَهُ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they know",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعُلِّمْتُمْ",
        "answer": "And you were taught",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waʿullim'tum",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَعُلِّمْتُمْ مَا لَمْ تَعْلَمُوا أَنْتُمْ وَلَا آبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَعْلَمَ",
        "answer": "most knowing",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "bi-aʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنْ بَيْنِنَا أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِالشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَاللَّهُ أَعْلَمُ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ مَنْ يَضِلُّ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِالْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " اللَّهُ أَعْلَمُ حَيْثُ يَجْعَلُ رِسَالَتَهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ هُوَ الْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "for the worlds",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبِّي كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا لَيُضِلُّونَ بِأَهْوَائِهِمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِلْمٍ",
        "answer": "with knowledge",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " نَبِّئُونِي بِعِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ عِنْدَكُمْ مِنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا سَكَنَ فِي اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " نَرْفَعُ دَرَجَاتٍ مَنْ نَشَاءُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمِ",
        "answer": "the All-Knowing",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "683",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ إِنَّ رَبَّكَ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "684",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَالِمُ",
        "answer": "(He is) All-Knower",
        "pcklId": "824",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَعَالَىٰ",
        "answer": "and Exalted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "wataʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَالَوْا",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālaw",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَشْرَكُوا لَحَبِطَ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَافِرِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْمَلُوا",
        "answer": "Work",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "iʿ'malū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلَهُمْ",
        "answer": "their deed",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَامِلٌ",
        "answer": "a worker",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿāmilun",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَهُونَ",
        "answer": "wandering blindly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1024,
        "tlit": "yaʿmahūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَنَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ع م ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع م ه",
        "waznEnglish": "to wander blindly",
        "waznTlit": "ʿayn mīm hā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِيَ",
        "answer": "(is) blind",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "ʿamiya",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ عَمِيَ فَعَلَيْهَا",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِىَ",
        "waznEnglish": "to be blind",
        "waznTlit": "ʿamiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْمَىٰ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-aʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْنَابٍ",
        "answer": "grapes",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "aʿnābin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّخْلِ مِنْ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّاتٍ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى عِنْدَهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِي",
        "answer": "(that) with me",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindī",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِي",
        "answer": "I have",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindī",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَا عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدِي",
        "answer": "(were) with me",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindī",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَهُ",
        "answer": "And with Him",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(are) with",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَكُمْ",
        "answer": "with you",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindakum",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ عِنْدَكُمْ مِنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِعَهْدِ",
        "answer": "And (the) Covenant",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "wabiʿahdi",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ اللَّهِ أَوْفُوا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَادُوا",
        "answer": "certainly they (would) return",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "laʿādū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَوْ رُدُّوا لَعَادُوا لِمَا نُهُوا عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغَدَاةِ",
        "answer": "in the morning",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "bil-ghadati",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَدَوٰة",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghadat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَرَّتْهُمُ",
        "answer": "and deluded them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharrathumu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَرَّتْهُمُ",
        "answer": "And deluded them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharrathumu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُرُورًا",
        "answer": "(in) deception",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "ghurūran",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَنَّهُ مَنْ عَمِلَ مِنْكُمْ سُوءًا بِجَهَالَةٍ ثُمَّ تَابَ مِنْ بَعْدِهِ وَأَصْلَحَ فَأَنَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "[certainly], Oft-Forgiving",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ سَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلُونَ",
        "answer": "(are) unaware",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَافِلٍ",
        "answer": "unaware",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "bighāfilin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَافِلِينَ",
        "answer": "certainly unaware",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "laghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُنَّا عَنْ دِرَاسَتِهِمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَمَرَاتِ",
        "answer": "agonies",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1081,
        "tlit": "ghamarāti",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "غ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "agonies",
        "waznTlit": "ghamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْغَنَمِ",
        "answer": "and the sheep",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "wal-ghanami",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْبَقَرِ وَالْغَنَمِ حَرَّمْنَا عَلَيْهِمْ شُحُومَهُمَا",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنَم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "ghanam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) the Self-Sufficient",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَرَبُّكَ الْغَنِيُّ ذُو الرَّحْمَةِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبَ",
        "answer": "the unseen",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghayba",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغَيْرَ",
        "answer": "Is it other than",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "aghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغَيْرَ",
        "answer": "is it other",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "aghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرِهِ",
        "answer": "other than it",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrihi",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ حَتَّىٰ يَخُوضُوا فِي حَدِيثٍ غَيْرِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَيْرَ",
        "answer": "and not",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "waghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُشْتَبِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَخَلَقَهُمْ وَخَرَقُوا لَهُ بَنِينَ وَبَنَاتٍ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَسُبُّوا الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ فَيَسُبُّوا اللَّهَ عَدْوًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَغَيْرَ",
        "answer": "Then is (it) other than",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "afaghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا لَيُضِلُّونَ بِأَهْوَائِهِمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَيْرَ",
        "answer": "and other than",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "waghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَيْرَ",
        "answer": "and other than",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "waghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالزَّيْتُونَ وَالرُّمَّانَ مُتَشَابِهًا وَغَيْرَ مُتَشَابِهٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِغَيْرِ",
        "answer": "to other than",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "lighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اضْطُرَّ غَيْرَ بَاغٍ وَلَا عَادٍ فَإِنَّ رَبَّكَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغَيْرَ",
        "answer": "Is (it) other than",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "aghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْئِدَتَهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "afidatahum",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُ أَفْئِدَتَهُمْ وَأَبْصَارَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا بِهِ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْئِدَةُ",
        "answer": "hearts",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "afidatu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِتَصْغَىٰ إِلَيْهِ أَفْئِدَةُ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَحْنَا",
        "answer": "We opened",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fataḥnā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَابَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَفَاتِحُ",
        "answer": "(are the) keys",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "mafātiḥu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ مَفَاتِحُ الْغَيْبِ لَا يَعْلَمُهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفَاتِح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "mafātiḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنَّا",
        "answer": "We try",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fatannā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَتُهُمْ",
        "answer": "(for) them a plea",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natuhum",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَوَاحِشَ",
        "answer": "[the] immoralities",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fawāḥisha",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِحُوا",
        "answer": "they rejoiced",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥū",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا فَرِحُوا بِمَا أُوتُوا أَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فُرَادَىٰ",
        "answer": "alone",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1117,
        "tlit": "furādā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَادَىٰ كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ف ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُرَٰدَىٰ",
        "waznEnglish": "alone",
        "waznTlit": "furādā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَرْشًا",
        "answer": "and (some for) meat",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1119,
        "tlit": "wafarshan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْأَنْعَامِ حَمُولَةً وَفَرْشًا كُلُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ف ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْش",
        "waznEnglish": "We have spread it",
        "waznTlit": "farsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَّطْنَا",
        "answer": "we neglected",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "farraṭnā",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّط",
        "waznEnglish": "to neglect, to fail",
        "waznTlit": "farraṭ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَّطْنَا",
        "answer": "We have neglected",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "farraṭnā",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا فَرَّطْنَا فِي الْكِتَابِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّط",
        "waznEnglish": "to neglect, to fail",
        "waznTlit": "farraṭ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفَرِّطُونَ",
        "answer": "fail",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1121,
        "tlit": "yufarriṭūna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "ف ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّط",
        "waznEnglish": "to neglect, to fail",
        "waznTlit": "farraṭ",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَّقُوا",
        "answer": "divide",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farraqū",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّقُ",
        "waznEnglish": "to differentiate, to make distinction",
        "waznTlit": "farraqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَفَرَّقَ",
        "answer": "then they will separate",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "fatafarraqa",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا السُّبُلَ فَتَفَرَّقَ بِكُمْ عَنْ سَبِيلِهِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَرِيقَيْنِ",
        "answer": "(of) the two parties",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "l-farīqayni",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَيُّ الْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِالْأَمْنِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "they invent",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "they invent",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ بِمَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتِرَاءً",
        "answer": "(as) an invention",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tirāan",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا افْتِرَاءً عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتِرَآء",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "if'tirā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتِرَاءً",
        "answer": "inventing (lies)",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tirāan",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَحَرَّمُوا مَا رَزَقَهُمُ اللَّهُ افْتِرَاءً عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتِرَآء",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "if'tirā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْسُقُونَ",
        "answer": "defiantly disobey",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "yafsuqūna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَفِسْقٌ",
        "answer": "grave disobedience",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "lafis'qun",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْكُلُوا مِمَّا لَمْ يُذْكَرِ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَإِنَّهُ لَفِسْقٌ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِسْق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fis'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِسْقًا",
        "answer": "(it be) disobedience",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fis'qan",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِسْق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fis'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفَصِّلُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "nufaṣṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلِتَسْتَبِينَ سَبِيلُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَّلْنَا",
        "answer": "We have made clear",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣṣalnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَّلْنَا",
        "answer": "We have made clear",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣṣalnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَّلَ",
        "answer": "He (has) explained in detail",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣṣala",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تَأْكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ وَقَدْ فَصَّلَ لَكُمْ مَا حَرَّمَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَّلْنَا",
        "answer": "We have detailed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣṣalnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا صِرَاطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاصِلِينَ",
        "answer": "(of) the Deciders",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "l-fāṣilīna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰصِلِين",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "fāṣilīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَفْصِيلًا",
        "answer": "and an explanation",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "watafṣīlan",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْصِيل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "tafṣīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُفَصَّلًا",
        "answer": "explained in detail",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "mufaṣṣalan",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفَصَّل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "mufaṣṣal",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضَّلْنَا",
        "answer": "We preferred",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍalnā",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَرَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭara",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاطِرِ",
        "answer": "Creator",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fāṭiri",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fāṭir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلُوهُ",
        "answer": "they (would) have done it",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalūhu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلُوهُ",
        "answer": "(would) they have done so",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalūhu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُمْ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُوهُ",
        "answer": "they understand it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūhu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "(who) understand",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "you give thought",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "tatafakkarūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "will be successful",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْلِحُ",
        "answer": "succeed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "yuf'liḥu",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالِقُ",
        "answer": "(is the) Cleaver",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1152,
        "tlit": "fāliqu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ",
        "rootWord": "ف ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَالِق",
        "waznEnglish": "So it parted",
        "waznTlit": "fāliq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالِقُ",
        "answer": "(He is the) Cleaver",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1152,
        "tlit": "fāliqu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "ف ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَالِق",
        "waznEnglish": "So it parted",
        "waznTlit": "fāliq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "(is) the success",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَنْ يُصْرَفْ عَنْهُ يَوْمَئِذٍ فَقَدْ رَحِمَهُ وَذَٰلِكَ الْفَوْزُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقِكُمْ",
        "answer": "above you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqikum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "over",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "over",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "above",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَرَفَعَ بَعْضَكُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَبْلُوَكُمْ فِي مَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُبُلًا",
        "answer": "face to face",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qubulan",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُبُل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qubul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلْ بَدَا لَهُمْ مَا كَانُوا يُخْفُونَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ أُمَمٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَخَذْنَاهُمْ بِالْبَأْسَاءِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا وَنُوحًا هَدَيْنَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِنَا",
        "answer": "before us",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablinā",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَتَلُوا",
        "answer": "killed",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatalū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوا",
        "answer": "kill",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ مِنْ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْتُلُوا",
        "answer": "kill",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "taqtulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَتْلَ",
        "answer": "(the) killing",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qatla",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتْل",
        "waznEnglish": "and kill",
        "waznTlit": "qatl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَرُوا",
        "answer": "they appraised",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadarū",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدْرِهِ",
        "answer": "[of his] appraisal",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadrihi",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدْر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ وَإِنْ يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَادِرٌ",
        "answer": "(is) Able",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qādirun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَادِرُ",
        "answer": "(is) All-Capable",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "l-qādiru",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْدِيرُ",
        "answer": "(is the) ordaining",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "taqdīru",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "taqdīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْتَدِهْ",
        "answer": "you follow",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1184,
        "tlit": "iq'tadih",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَى اللَّهُ فَبِهُدَاهُمُ اقْتَدِهْ",
        "rootWord": "ق د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَدِهْ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "iq'tadih",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنُ",
        "answer": "[the] Quran",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'ānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَيَّ هَٰذَا الْقُرْآنُ لِأُنْذِرَكُمْ بِهِ وَمَنْ بَلَغَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْرَبُوا",
        "answer": "go near",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabū",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْرَبُوا",
        "answer": "go near",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabū",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرْبَىٰ",
        "answer": "a near relative",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qur'bā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقَرٌّ",
        "answer": "(is) a fixed time",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "mus'taqarrun",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ نَبَإٍ مُسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَقَرّ",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "mus'taqarr",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَمُسْتَقَرٌّ",
        "answer": "so (there is) a place of dwelling",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "famus'taqarrun",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَقَرّ",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "mus'taqarr",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِرْطَاسٍ",
        "answer": "a parchment",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1192,
        "tlit": "qir'ṭāsin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَابًا فِي قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق ر ط س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق ر ط س",
        "waznEnglish": "a parchment",
        "waznTlit": "qāf rā ṭā sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرَاطِيسَ",
        "answer": "(into) parchments",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1192,
        "tlit": "qarāṭīsa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " تَجْعَلُونَهُ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ق ر ط س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق ر ط س",
        "waznEnglish": "a parchment",
        "waznTlit": "qāf rā ṭā sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَقْتَرِفُوا",
        "answer": "and so that they may commit",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1194,
        "tlit": "waliyaqtarifū",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا مَا هُمْ مُقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ق ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَرَفْ",
        "waznEnglish": "to commit, to acquire, to earn",
        "waznTlit": "iq'taraf",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْتَرِفُونَ",
        "answer": "commit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1194,
        "tlit": "yaqtarifūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْسِبُونَ الْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا يَقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ق ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَرَفْ",
        "waznEnglish": "to commit, to acquire, to earn",
        "waznTlit": "iq'taraf",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقْتَرِفُونَ",
        "answer": "(are) committing",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1194,
        "tlit": "muq'tarifūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلِيَرْضَوْهُ وَلِيَقْتَرِفُوا مَا هُمْ مُقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ق ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَرِفُون",
        "waznEnglish": "and so that they may commit",
        "waznTlit": "muq'tarifūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْنٍ",
        "answer": "generations",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْنًا",
        "answer": "generations",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnan",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the cities",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "city",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِي كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَابِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "with justice",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقْسَمُوا",
        "answer": "And they swear",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "wa-aqsamū",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَسَتْ",
        "answer": "became hardened",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1202,
        "tlit": "qasat",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَسَتْ",
        "waznEnglish": "to harden",
        "waznTlit": "qasat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُصُّ",
        "answer": "He relates",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "yaquṣṣu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنِ الْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ يَقُصُّ الْحَقَّ وَهُوَ خَيْرُ الْفَاصِلِينَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُصُّونَ",
        "answer": "relating",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "yaquṣṣūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَضَىٰ",
        "answer": "He decreed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "qaḍā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ طِينٍ ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely (would) have been decided",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنْزَلْنَا مَلَكًا لَقُضِيَ الْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely would have been decided",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُقْضَىٰ",
        "answer": "so that is fulfilled",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "liyuq'ḍā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَبْعَثُكُمْ فِيهِ لِيُقْضَىٰ أَجَلٌ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُطِعَ",
        "answer": "So was cut off",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "faquṭiʿa",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقَطَّعَ",
        "answer": "have been severed (bonds)",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "taqaṭṭaʿa",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " لَقَدْ تَقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنْكُمْ مَا كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّقَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to severe",
        "waznTlit": "taqaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْعُدْ",
        "answer": "sit",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "taqʿud",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُقَلِّبُ",
        "answer": "And We will turn",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "wanuqallibu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُ أَفْئِدَتَهُمْ وَأَبْصَارَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا بِهِ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to turn, to alternate",
        "waznTlit": "qallabu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا تَضَرَّعُوا وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ وَخَتَمَ عَلَىٰ قُلُوبِكُمْ مَنْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ يَأْتِيكُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَمَرَ",
        "answer": "the moon",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "l-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِنْوَانٌ",
        "answer": "clusters of dates",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1238,
        "tlit": "qin'wānun",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّخْلِ مِنْ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّاتٍ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ق ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ن و",
        "waznEnglish": "clusters of dates",
        "waznTlit": "qāf nūn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَاهِرُ",
        "answer": "(is) the Subjugator",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qāhiru",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاهِر",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qāhir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَاهِرُ",
        "answer": "(is) the Subjugator",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qāhiru",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الْقَاهِرُ فَوْقَ عِبَادِهِ وَيُرْسِلُ عَلَيْكُمْ حَفَظَةً",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاهِر",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qāhir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقَالَ",
        "answer": "surely (would) have said",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "laqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لِمَنْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَشْهَدُونَ أَنَّ مَعَ اللَّهِ آلِهَةً أُخْرَىٰ قُلْ لَا أَشْهَدُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَإِنَّنِي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُولُ",
        "answer": "We will say",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "naqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "then they (will) say",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَى النَّارِ فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا إِنْ هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He (will) say",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He (will) say",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً قَالُوا يَا حَسْرَتَنَا عَلَىٰ مَا فَرَّطْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَدْ نَعْلَمُ إِنَّهُ لَيَحْزُنُكَ الَّذِي يَقُولُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ أَوْ أَتَتْكُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ إِنْ أَخَذَ اللَّهُ سَمْعَكُمْ وَأَبْصَارَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتَكُمْ إِنْ أَتَاكُمْ عَذَابُ اللَّهِ بَغْتَةً أَوْ جَهْرَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "(do) I say",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَقُولُ لَكُمْ عِنْدِي خَزَائِنُ اللَّهِ وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا أَقُولُ لَكُمْ إِنِّي مَلَكٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَفَلَا تَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَقُولُوا",
        "answer": "that they say",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "liyaqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ فَتَنَّا بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لِيَقُولُوا أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنْ بَيْنِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا جَاءَكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِآيَاتِنَا فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَتَّبِعُ أَهْوَاءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَكَذَّبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَوْ أَنَّ عِنْدِي مَا تَسْتَعْجِلُونَ بِهِ لَقُضِيَ الْأَمْرُ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُنَجِّيكُمْ مِنْهَا وَمِنْ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ الْقَادِرُ عَلَىٰ أَنْ يَبْعَثَ عَلَيْكُمْ عَذَابًا مِنْ فَوْقِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ بِهِ قَوْمُكَ وَهُوَ الْحَقُّ قُلْ لَسْتُ عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ هُوَ الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "He says",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ آزَرَ أَتَتَّخِذُ أَصْنَامًا آلِهَةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ اللَّيْلُ رَأَىٰ كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَا أُحِبُّ الْآفِلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الْقَمَرَ بَازِغًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّي هَٰذَا أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَتْ قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَحَاجَّهُ قَوْمُهُ قَالَ أَتُحَاجُّونِّي فِي اللَّهِ وَقَدْ هَدَانِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِي خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُونَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَقُولُوا",
        "answer": "that they (may) say",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waliyaqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ وَلِيَقُولُوا دَرَسْتَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَمَا يُشْعِرُكُمْ أَنَّهَا إِذَا جَاءَتْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And will say",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ أَوْلِيَاؤُهُمْ مِنَ الْإِنْسِ رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالُوا شَهِدْنَا عَلَىٰ أَنْفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا هَٰذَا لِلَّهِ بِزَعْمِهِمْ وَهَٰذَا لِشُرَكَائِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا فِي بُطُونِ هَٰذِهِ الْأَنْعَامِ خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ آلذَّكَرَيْنِ حَرَّمَ أَمِ الْأُنْثَيَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ رَبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَاسِعَةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الَّذِينَ أَشْرَكُوا لَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا أَشْرَكْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ عِنْدَكُمْ مِنْ عِلْمٍ فَتُخْرِجُوهُ لَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْتُمْ",
        "answer": "you speak",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'tum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا لَوْ أَنَّا أُنْزِلَ عَلَيْنَا الْكِتَابُ لَكُنَّا أَهْدَىٰ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " قُلِ انْتَظِرُوا إِنَّا مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلُهُ",
        "answer": "His word",
        "pcklId": "1643",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawluhu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَوْلُهُ الْحَقُّ وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "[the] speech",
        "pcklId": "1644",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقِيمُوا",
        "answer": "establish",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَاتَّقُوهُ وَهُوَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَقُطِعَ دَابِرُ الْقَوْمِ الَّذِينَ ظَلَمُوا وَالْحَمْدُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمُ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمُكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuka",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ بِهِ قَوْمُكَ وَهُوَ الْحَقُّ قُلْ لَسْتُ عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يُنْسِيَنَّكَ الشَّيْطَانُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمَكَ",
        "answer": "and your people",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmaka",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَرَاكَ وَقَوْمَكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَتْ قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمُهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuhu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَحَاجَّهُ قَوْمُهُ قَالَ أَتُحَاجُّونِّي فِي اللَّهِ وَقَدْ هَدَانِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ حُجَّتُنَا آتَيْنَاهَا إِبْرَاهِيمَ عَلَىٰ قَوْمِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "(to) a people",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكْفُرْ بِهَا هَٰؤُلَاءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَيْسُوا بِهَا بِكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكُمْ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِنُبَيِّنَهُ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ فَصَّلْنَا الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "(of) people",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَمَا أَنْشَأَكُمْ مِنْ ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ آخَرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا يُرَدُّ بَأْسُهُ عَنِ الْقَوْمِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيَمًا",
        "answer": "right",
        "pcklId": "558",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qiyaman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyam",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمًا",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا صِرَاطُ رَبِّكَ مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمًا",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ هَٰذَا صِرَاطِي مُسْتَقِيمًا فَاتَّبِعُوهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "(the) straight",
        "pcklId": "654",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " مَنْ يَشَإِ اللَّهُ يُضْلِلْهُ وَمَنْ يَشَأْ يَجْعَلْهُ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "655",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاجْتَبَيْنَاهُمْ وَهَدَيْنَاهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight ",
        "pcklId": "656",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبُرَ",
        "answer": "difficult",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabura",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "being arrogant",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "tastakbirūna",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 49,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَنْ آيَاتِهِ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greatest",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَيُّ شَيْءٍ أَكْبَرُ شَهَادَةً قُلِ اللَّهُ شَهِيدٌ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "greater",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَى الشَّمْسَ بَازِغَةً قَالَ هَٰذَا رَبِّي هَٰذَا أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكَابِرَ",
        "answer": "greatest",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akābira",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِي كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَابِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَتَبَ",
        "answer": "He has decreed",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kataba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَتَبَ",
        "answer": "(Has) Prescribed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kataba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a written Scripture",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَابًا فِي قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْرِفُونَهُ كَمَا يَعْرِفُونَ أَبْنَاءَهُمُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا فَرَّطْنَا فِي الْكِتَابِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(is) a Book",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(is) a Book",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ فَاتَّبِعُوهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابُ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābu",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابُ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābu",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا لَوْ أَنَّا أُنْزِلَ عَلَيْنَا الْكِتَابُ لَكُنَّا أَهْدَىٰ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكْثَرْتُمْ",
        "answer": "you have (misled) many",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "is'takthartum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْثَرْ",
        "waznEnglish": "to multiply, to acquire more",
        "waznTlit": "is'takthar",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِعْ أَكْثَرَ مَنْ فِي الْأَرْضِ يُضِلُّوكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much (of it)",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " تَجْعَلُونَهُ قَرَاطِيسَ تُبْدُونَهَا وَتُخْفُونَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا لَيُضِلُّونَ بِأَهْوَائِهِمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكَثِيرٍ",
        "answer": "to many",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "likathīrin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَبُوا",
        "answer": "they lied",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they denied",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "rejects",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُكَذِّبَ",
        "answer": "we would deny",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "nukadhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِآيَاتِ رَبِّنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُونَكَ",
        "answer": "deny you",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibūnaka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ لَا يُكَذِّبُونَكَ وَلَٰكِنَّ الظَّالِمِينَ بِآيَاتِ اللَّهِ يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُذِّبَتْ",
        "answer": "were rejected",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kudhibat",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُذِّبُوا",
        "answer": "they were rejected",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kudhibū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "rejected",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا صُمٌّ وَبُكْمٌ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبْتُمْ",
        "answer": "while you deny",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhabtum",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّي وَكَذَّبْتُمْ بِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبَ",
        "answer": "But denied",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ بِهِ قَوْمُكَ وَهُوَ الْحَقُّ قُلْ لَسْتُ عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوكَ",
        "answer": "they deny you",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ رَبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَاسِعَةٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ حَتَّىٰ ذَاقُوا بَأْسَنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denies",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ كَذَّبَ بِآيَاتِ اللَّهِ وَصَدَفَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَاذِبُونَ",
        "answer": "certainly are liars",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lakādhibūna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَوْ رُدُّوا لَعَادُوا لِمَا نُهُوا عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُكَذِّبِينَ",
        "answer": "(of) the rejecters",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-mukadhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكَذِّبِين",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "mukadhibīn",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرْبٍ",
        "answer": "distress",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1264,
        "tlit": "karbin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُنَجِّيكُمْ مِنْهَا وَمِنْ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر ب",
        "waznEnglish": "distress",
        "waznTlit": "kāf rā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُونَ",
        "answer": "you earn",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ سِرَّكُمْ وَجَهْرَكُمْ وَيَعْلَمُ مَا تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it (has) earned",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ بِهِ أَنْ تُبْسَلَ نَفْسٌ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ أُبْسِلُوا بِمَا كَسَبُوا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْسِبُونَ الْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا يَقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّي بَعْضَ الظَّالِمِينَ بَعْضًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "earned",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ أَوْ كَسَبَتْ فِي إِيمَانِهَا خَيْرًا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُ",
        "answer": "earns",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibu",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكْشِفُ",
        "answer": "and He would remove",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "fayakshifu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلْ إِيَّاهُ تَدْعُونَ فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِنْ شَاءَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَاشِفَ",
        "answer": "remover",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kāshifa",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَاشِف",
        "waznEnglish": "and He would remove",
        "waznTlit": "kāshif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرْ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfur",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكْفُرْ بِهَا هَٰؤُلَاءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَيْسُوا بِهَا بِكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكَافِرِينَ",
        "answer": "disbelievers",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bikāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكْفُرْ بِهَا هَٰؤُلَاءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَيْسُوا بِهَا بِكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "to the disbelievers",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَافِرِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "disbelievers",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُكَلِّفُ",
        "answer": "We burden",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1287,
        "tlit": "nukallifu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ك ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُكَلِّفُ",
        "waznEnglish": "to burden",
        "waznTlit": "yukallifu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) every",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَابَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُنَجِّيكُمْ مِنْهَا وَمِنْ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "For every",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ نَبَإٍ مُسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْدِلْ كُلَّ عَدْلٍ لَا يُؤْخَذْ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبِّي كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلًّا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullan",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all (were)",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَزَكَرِيَّا وَيَحْيَىٰ وَعِيسَىٰ وَإِلْيَاسَ كُلٌّ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "and all",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَيُونُسَ وَلُوطًا وَكُلًّا فَضَّلْنَا عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) every",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "(is) of every",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) every",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "to every",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زَيَّنَّا لِكُلِّ أُمَّةٍ عَمَلَهُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for every",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِي كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَابِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِكُلٍّ",
        "answer": "And for all",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikullin",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِكُلٍّ دَرَجَاتٌ مِمَّا عَمِلُوا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا كُلَّ ذِي ظُفُرٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) every",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِي رَبًّا وَهُوَ رَبُّ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَلَّمَهُمُ",
        "answer": "and spoken to them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wakallamahumu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَا إِلَيْهِمُ الْمَلَائِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ الْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكَلِمَاتِ",
        "answer": "(the) words",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "likalimāti",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأُوذُوا حَتَّىٰ أَتَاهُمْ نَصْرُنَا وَلَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكَلِمَاتِهِ",
        "answer": "His words",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "likalimātihi",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَتُ",
        "answer": "(the) word",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ صِدْقًا وَعَدْلًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكِنَّةً",
        "answer": "coverings",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "akinnatan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكِنَّة",
        "waznEnglish": "you conceal it",
        "waznTlit": "akinnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَوْكَبًا",
        "answer": "a star",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1304,
        "tlit": "kawkaban",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ اللَّيْلُ رَأَىٰ كَوْكَبًا",
        "rootWord": "ك و ك ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ك و ك ب",
        "waznEnglish": "a star",
        "waznTlit": "kāf wāw kāf bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I be",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَسْلَمَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ الَّذِينَ كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ تَكُنْ فِتْنَتُهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا وَاللَّهِ رَبِّنَا مَا كُنَّا مُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَكُونَ",
        "answer": "and we would be",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wanakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ وَلَا نُكَذِّبَ بِآيَاتِ رَبِّنَا وَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلْ بَدَا لَهُمْ مَا كَانُوا يُخْفُونَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ كَبُرَ عَلَيْكَ إِعْرَاضُهُمْ فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى الْهُدَىٰ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَغَيْرَ اللَّهِ تَدْعُونَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَكُونَ",
        "answer": "then you would be",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ حِسَابِكَ عَلَيْهِمْ مِنْ شَيْءٍ فَتَطْرُدَهُمْ فَتَكُونَ مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَكُونَنَّ",
        "answer": "surely we will be",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lanakūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَنْجَانَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " لَهُمْ شَرَابٌ مِنْ حَمِيمٍ وَعَذَابٌ أَلِيمٌ بِمَا كَانُوا يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it is",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَكُونَ",
        "answer": "so that he would be",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "waliyakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِيَكُونَ مِنَ الْمُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَكُونَنَّ",
        "answer": "I will surely be",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "la-akūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَأَيُّ الْفَرِيقَيْنِ أَحَقُّ بِالْأَمْنِ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَشْرَكُوا لَحَبِطَ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ بِمَا كُنْتُمْ تَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ غَيْرَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُمْ",
        "answer": "and you were",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " وَكُنْتُمْ عَنْ آيَاتِهِ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَقَدْ تَقَطَّعَ بَيْنَكُمْ وَضَلَّ عَنْكُمْ مَا كُنْتُمْ تَزْعُمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "can be",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "(there) is",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَنَّ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِمَّا ذُكِرَ اسْمُ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كُنْتُمْ بِآيَاتِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَكْسِبُونَ الْإِثْمَ سَيُجْزَوْنَ بِمَا كَانُوا يَقْتَرِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَاهُ وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ زُيِّنَ لِلْكَافِرِينَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ بِمَا كَانُوا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "(of what) they used to",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّي بَعْضَ الظَّالِمِينَ بَعْضًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "will have",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَنْ تَكُونُ لَهُ عَاقِبَةُ الدَّارِ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لِشُرَكَائِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ بِمَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مَيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَدْ ضَلُّوا وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " نَبِّئُونِي بِعِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "were you",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "it be",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he is",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا وَإِنْ كُنَّا عَنْ دِرَاسَتِهِمْ لَغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكُنَّا",
        "answer": "surely we (would) have been",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا لَوْ أَنَّا أُنْزِلَ عَلَيْنَا الْكِتَابُ لَكُنَّا أَهْدَىٰ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " سَنَجْزِي الَّذِينَ يَصْدِفُونَ عَنْ آيَاتِنَا سُوءَ الْعَذَابِ بِمَا كَانُوا يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "(if) it had",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and become",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُمْ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَتِكُمْ",
        "answer": "your position",
        "pcklId": "1385",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānatikum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا قَوْمِ اعْمَلُوا عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّي عَامِلٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَانَت",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makānat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَيْفَ",
        "answer": "And how",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "wakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَكَيْفَ أَخَافُ مَا أَشْرَكْتُمْ وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَيْلَ",
        "answer": "[the] measure",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kayla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَلَبَسْنَا",
        "answer": "and certainly We (would) have obscured",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "walalabasnā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَعَلْنَاهُ مَلَكًا لَجَعَلْنَاهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِمْ مَا يَلْبِسُونَ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْبِسُونَ",
        "answer": "they are obscuring",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "yalbisūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَعَلْنَاهُ مَلَكًا لَجَعَلْنَاهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِمْ مَا يَلْبِسُونَ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْبِسَكُمْ",
        "answer": "(to) confuse you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "yalbisakum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَوْ يَلْبِسَكُمْ شِيَعًا وَيُذِيقَ بَعْضَكُمْ بَأْسَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْبِسُوا",
        "answer": "mix",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "yalbisū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَلَمْ يَلْبِسُوا إِيمَانَهُمْ بِظُلْمٍ أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَلْبِسُوا",
        "answer": "and that they make confusing",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "waliyalbisū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيُرْدُوهُمْ وَلِيَلْبِسُوا عَلَيْهِمْ دِينَهُمْ وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا فَعَلُوهُ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحْمَ",
        "answer": "(the) flesh",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "laḥma",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّطِيفُ",
        "answer": "the All-Subtle",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "l-laṭīfu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ يُدْرِكُ الْأَبْصَارَ وَهُوَ اللَّطِيفُ الْخَبِيرُ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْعَبُونَ",
        "answer": "playing",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "yalʿabūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِي خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْعَبْ",
        "waznEnglish": "to play",
        "waznTlit": "yalʿab",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعِبٌ",
        "answer": "a play",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "laʿibun",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعِب",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "laʿib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعِبًا",
        "answer": "(as) a play",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "laʿiban",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعِب",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "laʿib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "in (the) meeting",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِلِقَاءِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(of the) meeting",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "in (the) meeting",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَهُدًى وَرَحْمَةً لَعَلَّهُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَمَسُوهُ",
        "answer": "and they touched it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1350,
        "tlit": "falamasūhu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَابًا فِي قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ل م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَمَسُ",
        "waznEnglish": "to touch, to have contact",
        "waznTlit": "lamasu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَلُمَّ",
        "answer": "Bring forward",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1351,
        "tlit": "halumma",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ هَلُمَّ شُهَدَاءَكُمُ الَّذِينَ يَشْهَدُونَ أَنَّ اللَّهَ حَرَّمَ هَٰذَا",
        "rootWord": "ل م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُمَّ",
        "waznEnglish": "to bring forward, to come",
        "waznTlit": "lumma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَهْوٌ",
        "answer": "and amusement",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "walahwun",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَعِبٌ وَلَهْوٌ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَهْوًا",
        "answer": "and amusement",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "walahwan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهُمْ مِنْ دُونِهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "is not",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنْ بَيْنِنَا أَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِالشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسْتُ",
        "answer": "I am not",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "lastu",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ بِهِ قَوْمُكَ وَهُوَ الْحَقُّ قُلْ لَسْتُ عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهَا مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسُوا",
        "answer": "who are not",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysū",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكْفُرْ بِهَا هَٰؤُلَاءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَيْسُوا بِهَا بِكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِنْهَا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسْتَ",
        "answer": "you are not",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "lasta",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ فَرَّقُوا دِينَهُمْ وَكَانُوا شِيَعًا لَسْتَ مِنْهُمْ فِي شَيْءٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا سَكَنَ فِي اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّيْلِ",
        "answer": "by the night",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "bi-al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ بِاللَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلُ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-laylu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَنَّ عَلَيْهِ اللَّيْلُ رَأَىٰ كَوْكَبًا قَالَ هَٰذَا رَبِّي",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَالِقُ الْإِصْبَاحِ وَجَعَلَ اللَّيْلَ سَكَنًا وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ حُسْبَانًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَمْتَعَ",
        "answer": "profited",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "is'tamtaʿa",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ وَبَلَغْنَا أَجَلَنَا الَّذِي أَجَّلْتَ لَنَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمْتَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit, to enjoy",
        "waznTlit": "is'tamtaʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُهُ",
        "answer": "[similar to him]",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathaluhu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ لَيْسَ بِخَارِجٍ مِنْهَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَالِهَا",
        "answer": "the like of it",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthālihā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ عَشْرُ أَمْثَالِهَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَالُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthālukum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ دَابَّةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا طَائِرٍ يَطِيرُ بِجَنَاحَيْهِ إِلَّا أُمَمٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَنْ نُؤْمِنَ حَتَّىٰ نُؤْتَىٰ مِثْلَ مَا أُوتِيَ رُسُلُ اللَّهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَهَا",
        "answer": "the like of it",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lahā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَلَا يُجْزَىٰ إِلَّا مِثْلَهَا وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْتُمُونَا فُرَادَىٰ كَمَا خَلَقْنَاكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنُقَلِّبُ أَفْئِدَتَهُمْ وَأَبْصَارَهُمْ كَمَا لَمْ يُؤْمِنُوا بِهِ أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمْتَرُونَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "tamtarūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قَضَىٰ أَجَلًا وَأَجَلٌ مُسَمًّى عِنْدَهُ ثُمَّ أَنْتُمْ تَمْتَرُونَ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمْتَرُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to doubt",
        "waznTlit": "yamtaru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُمْتَرِينَ",
        "answer": "the ones who doubt",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "l-mum'tarīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ الْمُمْتَرِينَ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمْتَرِين",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mum'tarīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْكَ",
        "answer": "touches you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsaska",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ اللَّهُ بِضُرٍّ فَلَا كَاشِفَ لَهُ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْسَسْكَ",
        "answer": "He touches you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamsaska",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَمْسَسْكَ بِخَيْرٍ فَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمَسُّهُمُ",
        "answer": "will touch them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamassuhumu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا يَمَسُّهُمُ الْعَذَابُ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْشِي",
        "answer": "he walks",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshī",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَاهُ وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ كَمَنْ مَثَلُهُ فِي الظُّلُمَاتِ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَعْزِ",
        "answer": "the goats",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1404,
        "tlit": "l-maʿzi",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثَمَانِيَةَ أَزْوَاجٍ مِنَ الضَّأْنِ اثْنَيْنِ وَمِنَ الْمَعْزِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "م ع ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ع ز",
        "waznEnglish": "the goats",
        "waznTlit": "mīm ʿayn zāy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَمْكُرُوا",
        "answer": "so that they plot",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "liyamkurū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا فِي كُلِّ قَرْيَةٍ أَكَابِرَ مُجْرِمِيهَا لِيَمْكُرُوا فِيهَا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُونَ",
        "answer": "they plot",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkurūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنْفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُونَ",
        "answer": "plot",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkurūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " سَيُصِيبُ الَّذِينَ أَجْرَمُوا صَغَارٌ عِنْدَ اللَّهِ وَعَذَابٌ شَدِيدٌ بِمَا كَانُوا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّاهُمْ",
        "answer": "We had established them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannāhum",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُمَكِّنْ",
        "answer": "We (have) established",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "numakkin",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ مَا لَمْ نُمَكِّنْ لَكُمْ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِمْلَاقٍ",
        "answer": "poverty",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1414,
        "tlit": "im'lāqin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ مِنْ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ",
        "rootWord": "م ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ل ق",
        "waznEnglish": "poverty",
        "waznTlit": "mīm lām qāf",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكٌ",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakun",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكًا",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakan",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنْزَلْنَا مَلَكًا لَقُضِيَ الْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكًا",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakan",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ جَعَلْنَاهُ مَلَكًا لَجَعَلْنَاهُ رَجُلًا وَلَلَبَسْنَا عَلَيْهِمْ مَا يَلْبِسُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكٌ",
        "answer": "an Angel",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakun",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا أَعْلَمُ الْغَيْبَ وَلَا أَقُولُ لَكُمْ إِنِّي مَلَكٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "while the Angels",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ وَالْمَلَائِكَةُ بَاسِطُو أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةَ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikata",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَا إِلَيْهِمُ الْمَلَائِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ الْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "(is) the Dominion",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَوْلُهُ الْحَقُّ وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكُوتَ",
        "answer": "the kingdom",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakūta",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُرِي إِبْرَاهِيمَ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكُوت",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malakūt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "religion",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا مِلَّةَ إِبْرَاهِيمَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَّ",
        "answer": "(whom has been) favored",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "manna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ مَنَّ اللَّهُ عَلَيْهِمْ مِنْ بَيْنِنَا",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَمَاتِي",
        "answer": "and my dying",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wamamātī",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَمَات",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mamāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "(of) [the] death",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَوْتَىٰ",
        "answer": "But the dead ",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wal-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالْمَوْتَىٰ يَبْعَثُهُمُ اللَّهُ ثُمَّ إِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتِ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayiti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ يُخْرِجُ الْحَيَّ مِنَ الْمَيِّتِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيِّتِ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mayiti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمُخْرِجُ الْمَيِّتِ مِنَ الْحَيِّ ذَٰلِكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَا إِلَيْهِمُ الْمَلَائِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ الْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَيْتًا",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "maytan",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَاهُ وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَيْتَةً",
        "answer": "(born) dead",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "maytatan",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ مَيْتَةً فَهُمْ فِيهِ شُرَكَاءُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَيْتَة",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "maytat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَيْتَةً",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "maytatan",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَيْتَة",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "maytat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَالَ",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "māla",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَنْأَوْنَ",
        "answer": "and they keep away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1433,
        "tlit": "wayanawna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْأَوْنَ عَنْهُ",
        "rootWord": "ن أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن أ ي",
        "waznEnglish": "to distance, to become remote, to keep away",
        "waznTlit": "nūn hamza yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "He will inform you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "yunabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَيْهِ مَرْجِعُكُمْ ثُمَّ يُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُنَبِّئُهُمْ",
        "answer": "then He will inform them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fayunabbi-uhum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّهِمْ مَرْجِعُهُمْ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبِّئُونِي",
        "answer": "Inform me",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabbiūnī",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " نَبِّئُونِي بِعِلْمٍ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَبِّئُهُمْ",
        "answer": "He will inform them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "yunabbi-uhum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُمْ إِلَى اللَّهِ ثُمَّ يُنَبِّئُهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "then He will inform you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fayunabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ مَرْجِعُكُمْ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءُ",
        "answer": "news",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَإِ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-i",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَكَ مِنْ نَبَإِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَإٍ",
        "answer": "news",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-in",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ نَبَإٍ مُسْتَقَرٌّ وَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنُّبُوَّةَ",
        "answer": "and the Prophethood",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wal-nubuwata",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّبُوَّة",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nubuwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبِيٍّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyin",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ جَعَلْنَا لِكُلِّ نَبِيٍّ عَدُوًّا شَيَاطِينَ الْإِنْسِ وَالْجِنِّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَاتَ",
        "answer": "vegetation",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabāta",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّجُومَ",
        "answer": "the stars",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1444,
        "tlit": "l-nujūma",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ن ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ج م",
        "waznEnglish": "the stars",
        "waznTlit": "nūn jīm mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَجِّيكُمْ",
        "answer": "saves you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "yunajjīkum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ يُنَجِّيكُمْ مِنْ ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ تَدْعُونَهُ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَجِّيكُمْ",
        "answer": "saves you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "yunajjīkum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُنَجِّيكُمْ مِنْهَا وَمِنْ كُلِّ كَرْبٍ ثُمَّ أَنْتُمْ تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَانَا",
        "answer": "He saves us",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjānā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَئِنْ أَنْجَانَا مِنْ هَٰذِهِ لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّخْلِ",
        "answer": "the date-palm",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "l-nakhli",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّخْلِ مِنْ طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّخْلَ",
        "answer": "and the date-palm",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "wal-nakhla",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ وَالنَّخْلَ وَالزَّرْعَ مُخْتَلِفًا أُكُلُهُ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُنْذِرَكُمْ",
        "answer": "that I may warn you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "li-undhirakum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَيَّ هَٰذَا الْقُرْآنُ لِأُنْذِرَكُمْ بِهِ وَمَنْ بَلَغَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْذِرْ",
        "answer": "And warn",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wa-andhir",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ بِهِ الَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْ يُحْشَرُوا إِلَىٰ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتُنْذِرَ",
        "answer": "so that you may warn",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "walitundhira",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ وَلِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُنْذِرُونَكُمْ",
        "answer": "and warning you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wayundhirūnakum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُنْذِرِينَ",
        "answer": "and (as) warners",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wamundhirīna",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا نُرْسِلُ الْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلْنَا",
        "answer": "We (had) sent down",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَابًا فِي قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُزِّلَ",
        "answer": "sent down",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلَ",
        "answer": "send down",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ قَادِرٌ عَلَىٰ أَنْ يُنَزِّلَ آيَةً وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلْ",
        "answer": "did He send down",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzil",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَخَافُونَ أَنَّكُمْ أَشْرَكْتُمْ بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ عَلَيْكُمْ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلْنَا",
        "answer": "[We] sent down",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّنَا نَزَّلْنَا إِلَيْهِمُ الْمَلَائِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ الْمَوْتَىٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَيْءٍ قُبُلًا مَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "sent down",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ مَلَكٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We (had) sent down",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنْزَلْنَا مَلَكًا لَقُضِيَ الْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِذْ قَالُوا مَا أَنْزَلَ اللَّهُ عَلَىٰ بَشَرٍ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We have revealed it",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأُنْزِلُ",
        "answer": "I will reveal",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "sa-unzilu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "(has been) revealed",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ نَبَاتَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "has revealed",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَغَيْرَ اللَّهِ أَبْتَغِي حَكَمًا وَهُوَ الَّذِي أَنْزَلَ إِلَيْكُمُ الْكِتَابَ مُفَصَّلًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We have revealed it ",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ فَاتَّبِعُوهُ وَاتَّقُوا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا إِنَّمَا أُنْزِلَ الْكِتَابُ عَلَىٰ طَائِفَتَيْنِ مِنْ قَبْلِنَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "was revealed",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا لَوْ أَنَّا أُنْزِلَ عَلَيْنَا الْكِتَابُ لَكُنَّا أَهْدَىٰ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنَزَّلٌ",
        "answer": "(is) sent down",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "munazzalun",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَعْلَمُونَ أَنَّهُ مُنَزَّلٌ مِنْ رَبِّكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَزَّل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munazzal",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُسُكِي",
        "answer": "and my rites of sacrifice",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1466,
        "tlit": "wanusukī",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ صَلَاتِي وَنُسُكِي وَمَحْيَايَ وَمَمَاتِي لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُسُك",
        "waznEnglish": "our ways of worship",
        "waznTlit": "nusuk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَنْسَوْنَ",
        "answer": "and you will forget",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "watansawna",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَيَكْشِفُ مَا تَدْعُونَ إِلَيْهِ إِنْ شَاءَ وَتَنْسَوْنَ مَا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسُوا",
        "answer": "they forgot",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ فَتَحْنَا عَلَيْهِمْ أَبْوَابَ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْسِيَنَّكَ",
        "answer": "causes you to forget",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "yunsiyannaka",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يُنْسِيَنَّكَ الشَّيْطَانُ فَلَا تَقْعُدْ بَعْدَ الذِّكْرَىٰ مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنسَىٰ",
        "waznEnglish": "to make forget",
        "waznTlit": "ansā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْشَأْنَا",
        "answer": "and We raised",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "wa-anshanā",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَكُمْ",
        "answer": "(has) produced you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-akum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَكُمْ",
        "answer": "He raised you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-akum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَمَا أَنْشَأَكُمْ مِنْ ذُرِّيَّةِ قَوْمٍ آخَرِينَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَ",
        "answer": "produced",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-a",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَ جَنَّاتٍ مَعْرُوشَاتٍ وَغَيْرَ مَعْرُوشَاتٍ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيبًا",
        "answer": "a share",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣīban",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ الْحَرْثِ وَالْأَنْعَامِ نَصِيبًا",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرُنَا",
        "answer": "Our help",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrunā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَصَبَرُوا عَلَىٰ مَا كُذِّبُوا وَأُوذُوا حَتَّىٰ أَتَاهُمْ نَصْرُنَا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرُوا",
        "answer": "see",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ ثُمَّ انْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "Look",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "See",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ ثُمَّ هُمْ يَصْدِفُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "See",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لَعَلَّهُمْ يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرُوا",
        "answer": "Look",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " انْظُرُوا إِلَىٰ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَيَنْعِهِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they waiting",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا أَنْ تَأْتِيَهُمُ الْمَلَائِكَةُ أَوْ يَأْتِيَ رَبُّكَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْظَرُونَ",
        "answer": "respite would have been granted to them",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yunẓarūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنْزَلْنَا مَلَكًا لَقُضِيَ الْأَمْرُ ثُمَّ لَا يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْتَظِرُوا",
        "answer": "Wait",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "intaẓirū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " قُلِ انْتَظِرُوا إِنَّا مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْتَظِرُونَ",
        "answer": "(are) those who wait",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "muntaẓirūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قُلِ انْتَظِرُوا إِنَّا مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَظِرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "muntaẓirūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَنْعَامِ",
        "answer": "and the cattle",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wal-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ مِمَّا ذَرَأَ مِنَ الْحَرْثِ وَالْأَنْعَامِ نَصِيبًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْعَامٌ",
        "answer": "(are) cattle",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذِهِ أَنْعَامٌ وَحَرْثٌ حِجْرٌ لَا يَطْعَمُهَا إِلَّا مَنْ نَشَاءُ بِزَعْمِهِمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْعَامٌ",
        "answer": "And cattle",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wa-anʿāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ حُرِّمَتْ ظُهُورُهَا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْعَامٌ",
        "answer": "and cattle",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wa-anʿāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَنْعَامٌ لَا يَذْكُرُونَ اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا افْتِرَاءً عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "cattle",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا فِي بُطُونِ هَٰذِهِ الْأَنْعَامِ خَالِصَةٌ لِذُكُورِنَا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْأَنْعَامِ حَمُولَةً وَفَرْشًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفَخُ",
        "answer": "will be blown",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "yunfakhu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَوْلُهُ الْحَقُّ وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "Himself",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّهِ كَتَبَ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " انْظُرْ كَيْفَ كَذَبُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُهْلِكُونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "Himself",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقُلْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ كَتَبَ رَبُّكُمْ عَلَىٰ نَفْسِهِ الرَّحْمَةَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَذَكِّرْ بِهِ أَنْ تُبْسَلَ نَفْسٌ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمُ",
        "answer": "your souls",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakumu",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " أَخْرِجُوا أَنْفُسَكُمُ الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلِنَفْسِهِ",
        "answer": "then (it is) for his soul",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "falinafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَكُمْ بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ فَمَنْ أَبْصَرَ فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ عَمِيَ فَعَلَيْهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "against themselves",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "bi-anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا يَمْكُرُونَ إِلَّا بِأَنْفُسِهِمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِنَا",
        "answer": "ourselves",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusinā",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالُوا شَهِدْنَا عَلَىٰ أَنْفُسِنَا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّفْسَ",
        "answer": "the soul",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-nafsa",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا النَّفْسَ الَّتِي حَرَّمَ اللَّهُ إِلَّا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُنَا",
        "answer": "benefits us",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿunā",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَنَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَنْفَعُنَا وَلَا يَضُرُّنَا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُ",
        "answer": "will benefit",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفَقًا",
        "answer": "a tunnel",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "nafaqan",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنِ اسْتَطَعْتَ أَنْ تَبْتَغِيَ نَفَقًا فِي الْأَرْضِ أَوْ سُلَّمًا فِي السَّمَاءِ فَتَأْتِيَهُمْ بِآيَةٍ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَق",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "nafaq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَهُ مَا سَكَنَ فِي اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالنَّهَارِ",
        "answer": "by the day",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "bil-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ بِاللَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارَ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا الْأَنْهَارَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمْ فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْهَوْنَ",
        "answer": "forbid (others)",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yanhawna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَنْهَوْنَ عَنْهُ وَيَنْأَوْنَ عَنْهُ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُهُوا",
        "answer": "they were forbidden",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَوْ رُدُّوا لَعَادُوا لِمَا نُهُوا عَنْهُ وَإِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُهِيتُ",
        "answer": "[I] am forbidden",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhītu",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي نُهِيتُ أَنْ أَعْبُدَ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَى النَّارِ فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "The Fire",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالَ النَّارُ مَثْوَاكُمْ خَالِدِينَ فِيهَا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنُّورَ",
        "answer": "and the light",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "wal-nūra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَجَعَلَ الظُّلُمَاتِ وَالنُّورَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "(as) a light",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "light",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَاهُ وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the people",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ كَانَ مَيْتًا فَأَحْيَيْنَاهُ وَجَعَلْنَا لَهُ نُورًا يَمْشِي بِهِ فِي النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا لِيُضِلَّ النَّاسَ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّوَىٰ",
        "answer": "and the date-seed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1536,
        "tlit": "wal-nawā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ فَالِقُ الْحَبِّ وَالنَّوَىٰ",
        "rootWord": "ن و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ي",
        "waznEnglish": "and the date-seed",
        "waznTlit": "nūn wāw yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانَا",
        "answer": "(has) guided us",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَنُرَدُّ عَلَىٰ أَعْقَابِنَا بَعْدَ إِذْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِنِي",
        "answer": "guide me",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdinī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَلَ قَالَ لَئِنْ لَمْ يَهْدِنِي رَبِّي لَأَكُونَنَّ مِنَ الْقَوْمِ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانِ",
        "answer": "He has guided me",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadāni",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَحَاجَّهُ قَوْمُهُ قَالَ أَتُحَاجُّونِّي فِي اللَّهِ وَقَدْ هَدَانِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَيْنَا",
        "answer": "We guided",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadaynā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَيْنَا",
        "answer": "We guided",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadaynā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنُوحًا هَدَيْنَا مِنْ قَبْلُ وَمِنْ ذُرِّيَّتِهِ دَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَدَيْنَاهُمْ",
        "answer": "and We guided them",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahadaynāhum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاجْتَبَيْنَاهُمْ وَهَدَيْنَاهُمْ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "He guides",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَى",
        "answer": "(have been) guided",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَى اللَّهُ فَبِهُدَاهُمُ اقْتَدِهْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِيَهُ",
        "answer": "He guides him ",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdiyahu",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَنْ يُرِدِ اللَّهُ أَنْ يَهْدِيَهُ يَشْرَحْ صَدْرَهُ لِلْإِسْلَامِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهَدَاكُمْ",
        "answer": "surely He (would) have guided you",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lahadākum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ فَلِلَّهِ الْحُجَّةُ الْبَالِغَةُ فَلَوْ شَاءَ لَهَدَاكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانِي",
        "answer": "has guided me",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّنِي هَدَانِي رَبِّي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ دِينًا قِيَمًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَهْتَدُوا",
        "answer": "that you may guide yourselves",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "litahtadū",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ النُّجُومَ لِتَهْتَدُوا بِهَا فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْدَىٰ",
        "answer": "better guided",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا لَوْ أَنَّا أُنْزِلَ عَلَيْنَا الْكِتَابُ لَكُنَّا أَهْدَىٰ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَى الْهُدَىٰ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَى",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَهُ أَصْحَابٌ يَدْعُونَهُ إِلَى الْهُدَى ائْتِنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدَى",
        "answer": "(the) Guidance",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ هُدَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "(is) the Guidance",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " هُوَ الْهُدَىٰ وَأُمِرْنَا لِنُسْلِمَ لِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدَى",
        "answer": "(is the) Guidance",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُدَى اللَّهِ يَهْدِي بِهِ مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِهُدَاهُمُ",
        "answer": "so of their guidance",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "fabihudāhumu",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ هَدَى اللَّهُ فَبِهُدَاهُمُ اقْتَدِهْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and guidance",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ أَنْزَلَ الْكِتَابَ الَّذِي جَاءَ بِهِ مُوسَىٰ نُورًا وَهُدًى لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and a guidance",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ تَمَامًا عَلَى الَّذِي أَحْسَنَ وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and a Guidance",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَقَدْ جَاءَكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُهْتَدِينَ",
        "answer": "the guided-ones",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-muh'tadīna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَتَّبِعُ أَهْوَاءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْتَدُونَ",
        "answer": "(are) rightly guided",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمُ الْأَمْنُ وَهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمُهْتَدِينَ",
        "answer": "of the guided-ones",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-muh'tadīna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هُوَ أَعْلَمُ مَنْ يَضِلُّ عَنْ سَبِيلِهِ وَهُوَ أَعْلَمُ بِالْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْتَدِينَ",
        "answer": "guided-ones",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadīna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَدْ ضَلُّوا وَمَا كَانُوا مُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَسَوْفَ يَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتُهْزِئَ",
        "answer": "were mocked",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "us'tuh'zi-a",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَحَاقَ بِالَّذِينَ سَخِرُوا مِنْهُمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَهْلَكْنَاهُمْ",
        "answer": "Then We destroyed them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "fa-ahlaknāhum",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ وَأَنْشَأْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ قَرْنًا آخَرِينَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُهْلِكُونَ",
        "answer": "they destroy",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "yuh'likūna",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُهْلِكُونَ إِلَّا أَنْفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُهْلَكُ",
        "answer": "(any) be destroyed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "yuh'laku",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَلْ يُهْلَكُ إِلَّا الْقَوْمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْلِكَ",
        "answer": "one who destroys",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "muh'lika",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَنْ لَمْ يَكُنْ رَبُّكَ مُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'lik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُهِلَّ",
        "answer": "[is] dedicated",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1560,
        "tlit": "uhilla",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ فَإِنَّهُ رِجْسٌ أَوْ فِسْقًا أُهِلَّ لِغَيْرِ اللَّهِ بِهِ",
        "rootWord": "ه ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُهِلَّ",
        "waznEnglish": "to to be dedicated",
        "waznTlit": "uhilla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَادُوا",
        "answer": "are Jews",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hādū",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الَّذِينَ هَادُوا حَرَّمْنَا كُلَّ ذِي ظُفُرٍ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُونِ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "l-hūni",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُون",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "hūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَهْوَتْهُ",
        "answer": "whom (has been) enticed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "is'tahwathu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَالَّذِي اسْتَهْوَتْهُ الشَّيَاطِينُ فِي الْأَرْضِ حَيْرَانَ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَهْوَتْ",
        "waznEnglish": "to entice",
        "waznTlit": "is'tahwat",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَكُمْ",
        "answer": "your (vain) desires",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāakum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَتَّبِعُ أَهْوَاءَكُمْ قَدْ ضَلَلْتُ إِذًا وَمَا أَنَا مِنَ الْمُهْتَدِينَ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَهْوَائِهِمْ",
        "answer": "by their (vain) desires",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "bi-ahwāihim",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا لَيُضِلُّونَ بِأَهْوَائِهِمْ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَ",
        "answer": "(the) desires",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāa",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِدُ",
        "answer": "(do) I find",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "ajidu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَّهْتُ",
        "answer": "[I] have turned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajjahtu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَّهْ",
        "waznEnglish": "to direct, to turn",
        "waznTlit": "wajjah",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهَهُ",
        "answer": "His Countenance",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhahu",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَطْرُدِ الَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ بِالْغَدَاةِ وَالْعَشِيِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهِيَ",
        "answer": "my face",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَّهْتُ وَجْهِيَ لِلَّذِي فَطَرَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ حَنِيفًا",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ وَإِنَّنِي بَرِيءٌ مِمَّا تُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٍ",
        "answer": "single",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatin",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُوحِيَ",
        "answer": "and has been revealed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "waūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأُوحِيَ إِلَيَّ هَٰذَا الْقُرْآنُ لِأُنْذِرَكُمْ بِهِ وَمَنْ بَلَغَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "It has been inspired",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَ",
        "answer": "it was inspired",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥa",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ قَالَ أُوحِيَ إِلَيَّ وَلَمْ يُوحَ إِلَيْهِ شَيْءٌ وَمَنْ قَالَ سَأُنْزِلُ مِثْلَ مَا أَنْزَلَ اللَّهُ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "has been inspired",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اتَّبِعْ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحِي",
        "answer": "inspiring",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥī",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُوحِي بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ زُخْرُفَ الْقَوْلِ غُرُورًا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيُوحُونَ",
        "answer": "inspire",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "layūḥūna",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الشَّيَاطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰ أَوْلِيَائِهِمْ لِيُجَادِلُوكُمْ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَجِدُ فِي مَا أُوحِيَ إِلَيَّ مُحَرَّمًا عَلَىٰ طَاعِمٍ يَطْعَمُهُ إِلَّا أَنْ يَكُونَ مَيْتَةً أَوْ دَمًا مَسْفُوحًا أَوْ لَحْمَ خِنْزِيرٍ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "answer": "and a resting place",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1597,
        "tlit": "wamus'tawdaʿun",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَنْشَأَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ فَمُسْتَقَرٌّ وَمُسْتَوْدَعٌ",
        "rootWord": "و د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَوْدَع",
        "waznEnglish": "and disregard",
        "waznTlit": "mus'tawdaʿ",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذَرِ",
        "answer": "And leave",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wadhari",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَذَرِ الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَعِبًا وَلَهْوًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرْهُمْ",
        "answer": "leave them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "dharhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ ثُمَّ ذَرْهُمْ فِي خَوْضِهِمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَذَرُهُمْ",
        "answer": "And We will leave them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wanadharuhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذَرْهُمْ",
        "answer": "so leave them",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ رَبُّكَ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذَرُوا",
        "answer": "Forsake",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wadharū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا ظَاهِرَ الْإِثْمِ وَبَاطِنَهُ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذَرْهُمْ",
        "answer": "So leave them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ مَا فَعَلُوهُ فَذَرْهُمْ وَمَا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَقَةٍ",
        "answer": "any leaf",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1603,
        "tlit": "waraqatin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا تَسْقُطُ مِنْ وَرَقَةٍ إِلَّا يَعْلَمُهَا",
        "rootWord": "و ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَقَة",
        "waznEnglish": "with this silver coin of yours",
        "waznTlit": "waraqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَاءَ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāa",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَتَرَكْتُمْ مَا خَوَّلْنَاكُمْ وَرَاءَ ظُهُورِكُمْ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزِرُونَ",
        "answer": "they bear",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "yazirūna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ أَلَا سَاءَ مَا يَزِرُونَ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزِرُ",
        "waznEnglish": "to bear",
        "waznTlit": "yaziru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزِرُ",
        "answer": "bears",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "taziru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزِرُ",
        "waznEnglish": "to bear",
        "waznTlit": "yaziru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْزَارَهُمْ",
        "answer": "their burdens",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "awzārahum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَحْمِلُونَ أَوْزَارَهُمْ عَلَىٰ ظُهُورِهِمْ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وِزْرَ",
        "answer": "burden",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wiz'ra",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَازِرَةٌ",
        "answer": "any bearer of burden",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wāziratun",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ إِلَّا عَلَيْهَا وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَازِرَة",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wāzirat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمِيزَانَ",
        "answer": "and the weight",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-mīzāna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسِعَ",
        "answer": "Encompasses",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wasiʿa",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبِّي كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَسِعَ",
        "waznEnglish": "to encompass, to extend",
        "waznTlit": "wasiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُسْعَهَا",
        "answer": "(to) its capacity",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wus'ʿahā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُسْع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wus'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسِعَةٍ",
        "answer": "Vast",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿatin",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِنْ كَذَّبُوكَ فَقُلْ رَبُّكُمْ ذُو رَحْمَةٍ وَاسِعَةٍ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿat",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصِفُونَ",
        "answer": "they attribute",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "yaṣifūna",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَهُ وَتَعَالَىٰ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصْفَهُمْ",
        "answer": "(for) their attribution",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "waṣfahum",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " سَيَجْزِيهِمْ وَصْفَهُمْ إِنَّهُ حَكِيمٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصْف",
        "waznEnglish": "they attribute",
        "waznTlit": "waṣf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصِلُ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yaṣilu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لِشُرَكَائِهِمْ فَلَا يَصِلُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصِلُ",
        "answer": "reaches",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yaṣilu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِلَّهِ فَهُوَ يَصِلُ إِلَىٰ شُرَكَائِهِمْ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَّاكُمُ",
        "answer": "enjoined you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣākumu",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَمْ كُنْتُمْ شُهَدَاءَ إِذْ وَصَّاكُمُ اللَّهُ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَّاكُمْ",
        "answer": "(He) has enjoined on you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣākum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَّاكُمْ",
        "answer": "(He) has enjoined on you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣākum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَّاكُمْ",
        "answer": "(He) has enjoined on you",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣākum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ مَا تُوعَدُونَ لَآتٍ وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْفُوا",
        "answer": "And give full",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "wa-awfū",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْفُوا",
        "answer": "fulfil",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "awfū",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُلْتُمْ فَاعْدِلُوا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَبِعَهْدِ اللَّهِ أَوْفُوا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّاكُمْ",
        "answer": "takes your (soul)",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffākum",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَتَوَفَّاكُمْ بِاللَّيْلِ وَيَعْلَمُ مَا جَرَحْتُمْ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَفَّتْهُ",
        "answer": "take him",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "tawaffathu",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ تَوَفَّتْهُ رُسُلُنَا وَهُمْ لَا يُفَرِّطُونَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقْرًا",
        "answer": "deafness",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "waqran",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَنْ يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقْر",
        "waznEnglish": "and respect him",
        "waznTlit": "waqr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُقِفُوا",
        "answer": "they are made to stand",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1640,
        "tlit": "wuqifū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَى النَّارِ فَقَالُوا يَا لَيْتَنَا نُرَدُّ",
        "rootWord": "و ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُقِفُ",
        "waznEnglish": "to make stand",
        "waznTlit": "wuqifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُقِفُوا",
        "answer": "they will be made to stand",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1640,
        "tlit": "wuqifū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذْ وُقِفُوا عَلَىٰ رَبِّهِمْ قَالَ أَلَيْسَ هَٰذَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "و ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُقِفُ",
        "waznEnglish": "to make stand",
        "waznTlit": "wuqifu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "(are) God conscious",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَلدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "(become) righteous",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهُمْ مِنْ دُونِهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "fear (Allah)",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الَّذِينَ يَتَّقُونَ مِنْ حِسَابِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "fear (Allah)",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ ذِكْرَىٰ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوهُ",
        "answer": "and fear Him",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqūhu",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَاتَّقُوهُ وَهُوَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "become righteous",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ وَصَّاكُمْ بِهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear (Allah)",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ فَاتَّبِعُوهُ وَاتَّقُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَّلْنَا",
        "answer": "We have entrusted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakkalnā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَكْفُرْ بِهَا هَٰؤُلَاءِ فَقَدْ وَكَّلْنَا بِهَا قَوْمًا لَيْسُوا بِهَا بِكَافِرِينَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُكِّلَ",
        "waznEnglish": "to entrust, to put in charge",
        "waznTlit": "wukkila",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِوَكِيلٍ",
        "answer": "a manager",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "biwakīlin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَذَّبَ بِهِ قَوْمُكَ وَهُوَ الْحَقُّ قُلْ لَسْتُ عَلَيْكُمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكِيلٌ",
        "answer": "a Guardian",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ فَاعْبُدُوهُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ وَكِيلٌ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِوَكِيلٍ",
        "answer": "a manager",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "biwakīlin",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِالْوَالِدَيْنِ",
        "answer": "and with the parents",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wabil-wālidayni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ تَعَالَوْا أَتْلُ مَا حَرَّمَ رَبُّكُمْ عَلَيْكُمْ أَلَّا تُشْرِكُوا بِهِ شَيْئًا وَبِالْوَالِدَيْنِ إِحْسَانًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَالِد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَنَّىٰ يَكُونُ لَهُ وَلَدٌ وَلَمْ تَكُنْ لَهُ صَاحِبَةٌ وَخَلَقَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَادِهِمْ",
        "answer": "(of) their children ",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādihim",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ زَيَّنَ لِكَثِيرٍ مِنَ الْمُشْرِكِينَ قَتْلَ أَوْلَادِهِمْ شُرَكَاؤُهُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَادَهُمْ",
        "answer": "their children",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādahum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرَ الَّذِينَ قَتَلُوا أَوْلَادَهُمْ سَفَهًا بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلَادَكُمْ",
        "answer": "your children",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādakum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ مِنْ إِمْلَاقٍ نَحْنُ نَرْزُقُكُمْ وَإِيَّاهُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُوَلِّي",
        "answer": "We make friends",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "nuwallī",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُوَلِّي بَعْضَ الظَّالِمِينَ بَعْضًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْلَاهُمُ",
        "answer": "their Protector ",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlāhumu",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ رُدُّوا إِلَى اللَّهِ مَوْلَاهُمُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "(as) a protector",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَغَيْرَ اللَّهِ أَتَّخِذُ وَلِيًّا فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيٌّ",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyun",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَيْسَ لَهُمْ مِنْ دُونِهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيٌّ",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyun",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَنْ تُبْسَلَ نَفْسٌ بِمَا كَسَبَتْ لَيْسَ لَهَا مِنْ دُونِ اللَّهِ وَلِيٌّ وَلَا شَفِيعٌ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَائِهِمْ",
        "answer": "their friends",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāihim",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الشَّيَاطِينَ لَيُوحُونَ إِلَىٰ أَوْلِيَائِهِمْ لِيُجَادِلُوكُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُّهُمْ",
        "answer": "(will be) their protecting friend",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyuhum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُمْ دَارُ السَّلَامِ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَهُوَ وَلِيُّهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاؤُهُمْ",
        "answer": "their friends",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāuhum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالَ أَوْلِيَاؤُهُمْ مِنَ الْإِنْسِ رَبَّنَا اسْتَمْتَعَ بَعْضُنَا بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We bestowed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ كُلًّا هَدَيْنَا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَابِسٍ",
        "answer": "dry",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1655,
        "tlit": "yābisin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَلَا حَبَّةٍ فِي ظُلُمَاتِ الْأَرْضِ وَلَا رَطْبٍ وَلَا يَابِسٍ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ي ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَابِس",
        "waznEnglish": "dry",
        "waznTlit": "yābis",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَتِيمِ",
        "answer": "(of) the orphans",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1656,
        "tlit": "l-yatīmi",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبُوا مَالَ الْيَتِيمِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ حَتَّىٰ يَبْلُغَ أَشُدَّهُ",
        "rootWord": "ي ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ت م",
        "waznEnglish": "and [the] orphans",
        "waznTlit": "yā tā mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَيْدِيهِمْ",
        "answer": "with their hands",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "bi-aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ كِتَابًا فِي قِرْطَاسٍ فَلَمَسُوهُ بِأَيْدِيهِمْ لَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا إِنْ هَٰذَا إِلَّا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "its hands",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهَٰذَا كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ مُبَارَكٌ مُصَدِّقُ الَّذِي بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands (saying)",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الظَّالِمُونَ فِي غَمَرَاتِ الْمَوْتِ وَالْمَلَائِكَةُ بَاسِطُو أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُوقِنِينَ",
        "answer": "the ones who are certain",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "l-mūqinīna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُرِي إِبْرَاهِيمَ مَلَكُوتَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلِيَكُونَ مِنَ الْمُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّوقِنِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "mūqinīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "(of) their oaths",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānihim",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَتْهُمْ آيَةٌ لَيُؤْمِنُنَّ بِهَا",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَنْعِهِ",
        "answer": "and its ripening",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1663,
        "tlit": "wayanʿihi",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " انْظُرُوا إِلَىٰ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَيَنْعِهِ",
        "rootWord": "ي ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي ن ع",
        "waznEnglish": "and its ripening",
        "waznTlit": "yā nūn ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَيَجْمَعَنَّكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنِّي أَخَافُ إِنْ عَصَيْتُ رَبِّي عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِكُمْ",
        "answer": "(of) your day",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmikum",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْتِكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي وَيُنْذِرُونَكُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا أَيْنَ شُرَكَاؤُكُمُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَقُولُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَوْلُهُ الْحَقُّ وَلَهُ الْمُلْكُ يَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "Today",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ الْهُونِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا يَا مَعْشَرَ الْجِنِّ قَدِ اسْتَكْثَرْتُمْ مِنَ الْإِنْسِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) day",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ إِذَا أَثْمَرَ وَآتُوا حَقَّهُ يَوْمَ حَصَادِهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 6,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي بَعْضُ آيَاتِ رَبِّكَ لَا يَنْفَعُ نَفْسًا إِيمَانُهَا لَمْ تَكُنْ آمَنَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;